<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>サッカー on Programmers Office</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/tags/%E3%82%B5%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC/</link><description>Recent content in サッカー on Programmers Office</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 15:49:07 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://jqinglong.github.io/programmers-office/tags/%E3%82%B5%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Worldcup2018</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/worldcup2018/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 15:49:07 +0900</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/worldcup2018/</guid><description>FBの「思い出」によると、3年前の今日は、ワールドカップ日本対ベルギーの日だったそうで。
こちらにも転載してみようと思います。
過去のこの日〜3年前 ちょっと語りたいモード。
ワールドカップ2018日本最終戦、個人的には最高の結末でした。
先制点、原口元気。
まずはこちらのビデオをご覧ください。当時たまたまこの番組をリアルに見てました。
https://youtu.be/4uRI_eBYGRU?t=2m21s
この2分21秒からとか、4分55秒からとか、どうですか！
小学生時点で天才ぶりを発揮している姿に惚れ込んで以来、ずっとファンです。
Screenshot 写真は浦和ユース時代（向かって右）。
この怪物がいつかワールドカップで活躍した時に自慢しようと思って撮っておいた写真です！
そして今日ワールドカップ決勝トーナメントで、先制点を挙げるという快挙を成し遂げました。予選でも活躍してきましたし、出場できたのは原口のおかげだろ、くらい思ってますが、本戦、しかも決勝トーナメントはやはり格別です。
ゴールの瞬間、一人でテレビ見てて、「あうっ」と変な声が出ました。
もうこの時点で、結構満足でした。
続いて乾。
まずはこちらのビデオ。
https://www.youtube.com/watch?v=tfhqBXOMIW4
高校サッカー（というかユース世代のサッカー）を見るのが好きですが、乾を擁して優勝した野洲高校は、ずっと見てきている中でも最高の高校サッカーでした。
強さなら平山の頃の国見かなとか、感動なら市船のあの試合とか、色々ありますが、高校生に、いや日本人にこんなサッカーできるんだという衝撃があの年の野洲にはありました。セクシーフットボール、まさに！です。
※「セクシーフットボール」が「半端ないって」に続いてバズるかと思いましたが、スルーだったのは残念。
今回、大迫、柴崎ら、高校サッカー組が輝きを見せてくれました。
そして、乾が、その輝きを完成させるかのように、まさに個人技の極みのようなシュートをグループリーグ含めて2発決めてくれて、もうこれで満足完成です。
そして、ここで負けてくれて、ちょっとホッとした自分がいます。
あまりにも結果オーライすぎて・・・これ以上は自重。
あとは、ブラジルvsクロアチアの決勝を期待してます～
振り返って その後、クロアチアは予想通り勝ち上がりましたが、ブラジルはベルギーに敗れ、ベルギーはフランスに敗れ、フランスが優勝したのでした。彼は表記が多すぎてなんと呼んで良いかわかりませんが、エムバペ、当時19歳で決勝戦でもゴールを挙げました。
現在22歳ですから五輪参加資格はあるわけですが、早々に不参加を決めていたたようで。
しかも、フランス五輪代表メンバー選考はもめてるようですね。
五輪、サッカーは見たいですけど、五輪自体本当にやるの？という気持ちは拭えません・・・
先の転載の最後の部分、自重したのは、ハリルホジッチ監督の話です。
ここまで書いて、他の場所でも転載していたことを思い出しました。
まあいいや。</description></item></channel></rss>