<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2017 on Programmers Office</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/archives/2017/</link><description>Recent content in 2017 on Programmers Office</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2017 12:07:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jqinglong.github.io/programmers-office/archives/2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>杨丞琳演唱会</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:07:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/</guid><description>レイニーは大人になったんだな。
そんな前から知っていたわけでもありませんが、自分史上最大のレイニーの魅力を感じるシーンは、下記ドラマの中で歌うワンシーン（特にこのビデオで行くと3分15秒の部分！）なのですが、この可愛さにはまったわけです。
https://youtu.be/e-eMWpFcl88
しかし、今回のコンサート全編を通じて、可愛さではなくて、大人としての魅力をずっと感じていました。もちろん、下に書くように茶目っ気もあるのですが、可愛らしさも持った女性になったのだな、そもそも、昔から影はあるなと思っていて、そこがまた魅力でもあり、杨丞琳がサンディーではなくレイニーになったのは妥当だなと思っていたのですが、それが良い方向で成就したな、というような印象を受けました。
途中のお色直し時間に、レイニー・ヤンが杨丞琳に（逆かも。要は一人二役）インタビューするビデオが流れました。今回のコンサートのテーマが青春なので、懐かし話を思い返す、というような内容ですが、途中「A片は見たことありますか」「まあ、４ in Loveの4人で見ましたよ」とか、「万引きしたことありますか」「ガムを・・・でも、怖くなって返しましたよ」とか、きわどい内容で盛り上げてました。
ただ、冗談的なトークはほとんど聞き取れず、周りが笑っているのに付いていけないのがちょっと残念でした。今後のモチベーションにつなげます。
ゲストは、林宥嘉。最初は分からず、イケメンだなと思ってみていましたが、これは何とかトークの中から認識できました。とりあえず全く知らない人でなくて良かったですが、けど二人はそんなに普段絡んでいるのかな？と思うと、もっと縁のある人が良かったなと思ったり。二人のトークの中で、林宥嘉が「要是能重来 我要选李白」と歌うやり取りがあって、あー李白は本当に流行しているんだなとは思ったのですが、後から調べるとレイニーと李荣浩は付き合っているという話があるんですね。それをステージでいじってしまう、日本ではないなという大胆さ。
曲は、現在千葉テレビでも放映中のドラマ「恋の始まり 夢の終わり（原題：荼蘼　Life Plan A and B）」の主題歌「年輪說」から始まりました。現時点では妥当ですが、もう少しノリが良いのがあればよかったなとも思いました。
曲名分かりませんでしたが、広東語の歌も歌うんだ、と思った曲も。
暧昧は、携帯ライトを照らしながら大合唱。しかし、数日前にライト付ける練習をしていたにもかかわらず、付け方を思い出せず、最後までライト探ししてしまいました。けど、探しながら合唱は完璧にこなしましたよ。
最高に決まったのは、
（レイニー）「次は皆さんも知っている曲…」
（客席）「带我走！」
（レイニー客席を指さして）「没错！」
この時のレイニー、カッコよかった～
今回、蛍光棒は売り切れていて、ダフ屋的な（なんていうんですか）兄ちゃん達から買うのも癪なので買わなかったのですが、客席に横長の紙が置いてあり、それは持って応援するという人たちもいたので、それで我慢しました。他では使えない蛍光棒なので、まあ良いかという感じ。
最後のお色直しで出てきたところが、靴擦れのような感じで足が痛くなったようで、「靴脱いで歌って良いですか？」みたいな。あいさつ回りのような感じで、舞台を小走りで一周するのですが、裸足で走る姿はお茶目でした。イヤリングも途中でメイクさんを呼んで直してもらったり、服も胸元がセクシーすぎて「ビデオの中でも話していましたが、わたしが体の中で一番満足してないのが胸部なので、ちょっと」みたいな話をしていたし、スカートが重すぎてずり落ちるんじゃないかという心配をしてしまうような感じだったし、衣装は香港に向けて見直した方が良いのではないでしょうかね。
最後に、事前募集されていた、みんなの写真を順々に映していくビデオが流れました。
これも、応募はしていたのですが、実は写真の中に名前を書いておかなければいけなかったのですが、名前を書かずに送ったため、映りませんでした。どれくらい応募あったのか分かりませんが、ちゃんと送り直しておけばよかったなぁと思ったり。
また、開演前や途中に、客席をアップで映すことがあり、青春のテーマに合わせて、カップルを狙っていたと思うのですが、映ったカップルが8割がたほっぺにチュッとするという、台湾ってそういうお国柄だったのね、とちょっと意外でした。
紙吹雪のように、この星形の紙（よく見たら発泡スチロール）を大量に降らせたところで、たまたま自分のところに飛び込んできたので持ち帰ったのですが、よく見たらこんな細かい細工が。何に使えるわけでもないですが、ちょっと嬉しかったです。
なんかもっと書いておきたいことが出てきそうですが、ここまで！</description></item><item><title>実践中国語 ○○○さん編</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%9F%E8%B7%B5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E-%E2%97%8B%E2%97%8B%E2%97%8B%E3%81%95%E3%82%93%E7%B7%A8/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 13:08:24 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%9F%E8%B7%B5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E-%E2%97%8B%E2%97%8B%E2%97%8B%E3%81%95%E3%82%93%E7%B7%A8/</guid><description>一人旅で中国語を喋る二つ目の方法は、暇そうなお土産屋さんで、一生懸命商品説明を受ける。
何か一つくらい買っても良いかなと思える店が良いですね。
で、買うものが決まっても色々教えてもらう。教えてもらいながら、世間話も放り込む。
かつてこれがハマったのが（その時は意図したわけではありませんが）、大連のホテルのお土産屋。
色々説明してもらいながら、買うものを決めたのですが、これから出かけるから明日買うね、東軟という会社を見に行こうと思うんだけど、知ってますか？と聞いたら「私その学校に通ってます！」という衝撃の展開。
これは非常に楽しく、またかわいい女子だったので、数年後に大連に行った時も当然そのホテルに行ったのですが、すでにお土産屋さんすらなくなっていたという悲しい結末でした。
くわしくはこちらなど。
これは、今回あまり実践できなかったが、本当は良い方法だと思います。
今回重点的に実践したのは3つ目の方法。
実は、前回訪台時も高雄で○○○カフェには行ったのですが、今回は、○○○うどん屋を訪問してみました。
入店早々に、コミュニケーションの非スムーズさから日本人だとばれましたが、幸い（？）日本語が得意な○○○さんはいないようで、中国語の実践には程よい感じでした。
そもそも○○○さんをやっている時点で、ある程度日本に興味を持ってくれているわけですから、ネタ的にも話しやすい話題になることが多いように思います。
レイニーのコンサートに来たことを話したら、ちょっと引かれたようにも思いましたが、「私はジャニーズが好きです」と展開してくれ、「ジャニーズの誰？」「ヘイセイジャンプ！」「（…分からん）」「あ、でもV6とかTOKIOとかも好きですよ」と、フォローも完璧。惚れそうでした。
さらに、台南でも、大分予定時間から遅れて到着したので、これは現地情報を迅速に収集数る必要があると判断し、タクシーで○○○カフェに直行。
店はなかなかのカオスでした。カウンダーの上を猫が歩き回り（日本ではありえないでしょうね(^_^;)）、カラオケで日本語のアニメソング（と思われるが、もう歌っている人の名前も曲名も聞いたことすらない）を歌う宅男たち。お茶飲み放題、パン食べ放題。
ここで、お菓子のようなお土産で何か良いところありますか？と聞いてみると、隣のバナナマン日村カットの日本語ペラペラ少年（青年？）が、「そこのセブンイレブンの隣のお店が良いと思いますよ。連れて行ってあげますよ」ということで、もう少し○○○さんとも話したかったなと思いつつ、店を後にしたのでした。
（彼は非常に好青年でした。大学で日本語を勉強し、ネットゲームで日本語の名前で色々活動しているようです。という話は、日本語でしました。あちこちで、つたない中国語で勉強させてもらっているので、青年相手にちょっと還元）
台北のうどん屋さんには、お嬢様も来店されていましたし、男子だけでなく、話し相手探しには良いのではと思う次第です。</description></item><item><title>実践中国語 タクシー編</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%9F%E8%B7%B5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E-%E3%82%BF%E3%82%AF%E3%82%B7%E3%83%BC%E7%B7%A8/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 18:39:07 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%9F%E8%B7%B5%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E-%E3%82%BF%E3%82%AF%E3%82%B7%E3%83%BC%E7%B7%A8/</guid><description>私の旅行は、のんびりしに行くのではなく、少しでも多くの情報を取り込むための旅行のように思います。
ホテルから駅まで普通に小走りで移動したりします。ひたすら歩き続けます。
なので一人旅でないと、一緒に行く人が困るのではないかと、心配なのです。
しかし、中華圏に旅行する目的は、もう一つ、語学の実践ということもあります。観光自体は一人でも十分楽しめるのですが、向こうに知り合いもいない状態では話し相手がいません。
それでも中国語を喋ろうとしたら、方法は3つしかありません。
一つは、タクシーの運ちゃんと話す。
（ちなみに日本語の「運ちゃん」という言葉が海を渡って使われているそうです。今回本屋さんで眺めた本に書いてました。例えばこちらにも情報があります。
https://ameblo.jp/taiwanchinese/entry-11431235445.html
）
（ちなみに上記の例文にも出てきますが、台湾ではタクシーの表記は計程車で統一されているんですね。出租车より納得感がある感じ。）
以前高雄でタクシーに乗ったときに、二人素晴らしい運ちゃんに出会ったので、今回も嘉義でちょっとだけ話してみました。
しかし、いきなり向こうの問いかけが、さっぱりわからない。
「嘉义站」「ナパン？」「？？？」「ナペン？」「？？？」
もういいみたいな顔をされましたが、ちょっと粘って「ナペン？」「ナペン」を繰り返してると、「！」
「哪边？」「哪边？」
そういうことか（合っているかは分かりませんが）、ということで「我想吃喷水鸡肉饭」「ご飯が食べたいのか？」（箸で何かを食べるしぐさ）とやっと会話になりました。
しかしその後も、「その後は？」「檜意生活村」「？？？」という感じで通じません。と、やおら、運ちゃん、電話をかけ始めました。何やらしゃべってから電話を渡されます。「こちらは観光センターです。」と日本語のお姉さん。困り果てた運ちゃんは、日本語観光センターに電話して助けを求めたのでした。
めでたく行き先が伝わったら「ご飯食べ終わったら、そこを曲がったところにタクシー止まっていると思うから、これを渡せば連れて行ってくれるよ」と紙に行先の住所を書いてくれて渡してくれました。うれしいですね～。ご好意の通り、そこからタクシーに乗っていきました。
けどなぁ嘉義の発音が「ジャヨ」に聞こえるようなのは、訛りすぎでは（と他人のせいにする）。
台南では日本語ペラペラの運ちゃんで、中国語を話す機会なし。
ということで、結局今回は、タクシーの運ちゃんとはあまりしゃべれなかったのでした。
二つ目は、長くなってきたので、いつかに続く…
写真は噴水店の分店ですね。タクシーの中から撮った写真です。</description></item><item><title>台湾西門</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%A5%BF%E9%96%80/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2017 14:54:20 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E8%A5%BF%E9%96%80/</guid><description>海外でたまに「ここ渋谷っぽい」と思うことはないでしょうか。
以前ソウルの新村で そう感じたのですが 、 今回 西門でやはり、渋谷を感じました。
（そういえば、先日渋谷パルコが消えていて、びっくりしました。そんなニュースを知らなかった自分にもびっくり。余談はさておき）
目的地までの道は若者が溢れかえって、どの店もカラフルで、裏路地にも店が詰まっていて、丁寧に見て歩いたら面白いものが見つかるんだろうなと、わくわくする街でした。
その目的地は電脳ビルだったのですが、こちらは、二階は人気のない状態になってましたし、一階も活気まではなかったかなという印象でした。台北における電脳街は忠孝新生だと思いますが、そちらは２回行ったことがあるので、今回はこちらにしたのでしたが、まぁまぁという感じ。
ここでのめっけもの情報としては、htcオフィシャルショップがあり、店頭テレビで流れている宣伝映像に五月天（メイデイ）が出ていたこと。最新高級スマホu11+のキャンペーンボーイズになっているのでした。（代言人の和訳は何が良いのですかね）
されば、ということで、パンフレット探しをしたのですが、見つかりませんでした。
その後西門以外でも看板を見つけては店に入ってみたのですが、ついぞ見つからず。ネットで探してみても見当たらないので、そもそもパンフレットは出していないのか、みんな持っていっちゃうから目につく所に出してないのか？
ただ、忠孝新生には、htcカフェがあるのです。今回西門に行く前の予定に入れていたのですが、時間の都合でやめてしまい、直接西門に行ってしまったのですが、もしかしたらそっちにはあったのではないか、とちょっと後悔しています。
年末年始のメイデイのライブに行かれる皆さんは、ちょっと気にしてみても良いかも。お店自体も電脳好きなら楽しそうなので。
（ただ、看板には芸能人を使うけど、パンフレットにはあまり使わないものですかね？何となくそんな気もしないでもないですね。日本でも、富士通なら南野陽子とか、NECなら斉藤由貴とか、看板とか販促グッズにはガンガン使われてたと思いますけど、パンフレットにはあまり写真は使われてなかった気もしますね。っていつの時代だ）
だんだん西門に関係なくなってきたので、終了。</description></item><item><title>エクストリーム台湾</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:24:07 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A8%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A0%E5%8F%B0%E6%B9%BE/</guid><description>弾丸ツアーを超えて、エクストリーム旅行と呼んだりもするようですが、今回1泊4日旅行にチャレンジしてきました。
もともとは会社の同僚と台湾土曜日日帰り旅行にトライしようとしたのですが、そのタイミングで杨丞琳（レイニー・ヤン）のコンサートが発表され、土曜日にやってくれるなんてこんなチャンスめったにないと思ってしまい、予定変更して一人旅となりました。
もともとの日帰り旅も若干欲張り気味の予定を組んでいたのですが、一人ならさらに無理ができるかも、ということで、以前から興味があった乌山头にも行ってみよう、ということでルートを考えました。
弾丸ツアー・エクストリーム旅行のアドバイスとして、やりたいことを絞って、ということが良く言われているようですが、貧乏性の私としては、いかに詰め込むかの方に喜びを感じてしまいます。
今回も、これまでに貯めてきた台湾でやりたい・行きたいリストを見ながら、可能な限り盛り込んでみました。
最後は心臓飛び出るくらいドキドキしていたのですが、そんなこんなも次回に生かすために、ちょっとずつメモを残しておきたいと思います。</description></item><item><title>弾丸ツアーの準備</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BC%BE%E4%B8%B8%E3%83%84%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%BA%96%E5%82%99/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 13:31:46 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BC%BE%E4%B8%B8%E3%83%84%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%BA%96%E5%82%99/</guid><description>こんな記事はあちこちにありますが、一応私なりの集約ということで。
まず、月曜日用の袋を用意します。
これに、出勤用シャツ、シャツ、パンツ、靴下を入れておきます。
出発前にシャワーを浴びて着替えたら、この袋、社員証、スーツをコインロッカーに預けます。
もう一つの袋に、土日のシャツ、ズボン、下着類×2、タオル、歯磨きセット。
上着は、金曜月曜もジャケットにして、それをそのまま着てようかとも思ったのですが、今の時期だとコートがあるから、コートを着てようと思います。19度とかって、コートいらなそうだけど・・・いらないね。やはり、コートをロッカーに置いて、ジャケットにしよう。
雨の予報だ…悲しい。
あとは、パスポート、前回の残りのお金、カード類なども忘れないように。
これまでは、財布の中身の差し替えをしていましたが、財布をもう一つ持っていくことにしました。
さらに忘れてはならないのは、チケット等持っている場合はそれ。何のために行くんだとならないように。</description></item><item><title>中国語翻訳勉強会</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2017 07:39:09 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E7%BF%BB%E8%A8%B3%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/</guid><description>個人的にお気に入りのサイト、Mandarin Noteで、中国語翻訳勉強会の企画が行われています。
第一回に続いて第二回も応募してみました。
文章は程よい長さで、難しすぎず、けど知らない言い回しがちょくちょく出てきて、非常に勉強になります。
いつまで続けるかが重要ですが、頑張ります～
「箇条書き手帳」でうまくいく はじめてのバレットジャーナル
posted with カエレバ Marie ディスカヴァー・トゥエンティワン 2017-10-13 Amazon 楽天市場 7net</description></item><item><title>レイニー・ヤン　コンサートは来週だ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%BB%E3%83%A4%E3%83%B3%E3%80%80%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AF%E6%9D%A5%E9%80%B1%E3%81%A0/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 07:22:46 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%BB%E3%83%A4%E3%83%B3%E3%80%80%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AF%E6%9D%A5%E9%80%B1%E3%81%A0/</guid><description>バタバタしているうちに、来週となりました。
予定をおさらい
・髪を切る。当然シャンプーもしてもらいます。
・おしゃれ本屋：誠品敦南店
・HTCカフェに行くか、他を優先するかはもう少し悩んでみる
・メイドうどん屋：楓潾軒　今回のキーポイントになるはず
・コンサート
・台南日帰り
台南の予定はもう少し考えておいた方が良いかも</description></item><item><title>現在落語論</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E8%90%BD%E8%AA%9E%E8%AB%96/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:31:30 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E8%90%BD%E8%AA%9E%E8%AB%96/</guid><description>他の本も並行して読んでいるのですが、これは特に一気に読んでしまいました。
現在落語論
posted with カエレバ 立川 吉笑 毎日新聞出版 2015-12-17 Amazon 楽天市場 7net 吉笑さん、最初に見たのは現代舞台の新作で、そういう感じなのかなと思いつつ、この本を書いているということで気になっていて、先日も見に行ったら、入りは古典で実は違うという「舌打たず」。
そしてこの本を読むと、舌打たずもほぼ全面的に解説されていて、擬古典が主戦場だと知りました。
キーワードを挙げると
・落語ならではの表現、強み
・何を伝えたいのか
・シャブ浜改
・伏線回収
今たまたま録画でM-1を見ていましたが、吉笑さんのスタンスに一番近いのは和牛でしょうね。
1本目の伏線回収は美しいですし、メッセージも含んでいますね。
そうですよ。ただ笑わせるだけではなくて、伝えたいことを伝えるために笑わせるんじゃないでしょうかね。
先日私も試して、まあまあ成功しましたが、伏線回収パターンは笑えるし効くと思います。
一度志の輔さんも見に行きたいなぁ。
そして、自分でもやりたい病にもかかっています。</description></item><item><title>最低限のバレットジャーナル</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%80%E4%BD%8E%E9%99%90%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%AB/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 06:06:07 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%80%E4%BD%8E%E9%99%90%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%AB/</guid><description>もともと興味はあったわけで、さらに本に後押しされましたので、自分なりでやってみます。
「箇条書き手帳」でうまくいく はじめてのバレットジャーナル
posted with カエレバ Marie ディスカヴァー・トゥエンティワン 2017-10-13 Amazon 楽天市場 7net 私の場合、本当に面倒なことはできないので、本の内容からさらに色々省略したバージョンでやってます
まず、私は、マンスリー手帳と、ノートを、ノートカバーに挟んでいます。
毎月のカレンダーを手書きするのは面倒ですので、それくらいはきれいな手帳を買います。
ノートは、ルーズリーフバインダーを使っています。任意のタイミングで過去分を映して、新しい紙を追加していけるので、便利だねと思いながらかれこれ2年ちょっとやってるかなと思います。バインダーはリング部分だけの細いものを使っており、これでギリギリノートカバーに挟まる感じです。
こちらも参照。
で、本題。本当に最低限やらなければならない、というかこれをやりたいから興味を持ったわけですが、その日のタスクの整理を毎日行います。
まず、ノートの最初にキー一覧を書いておきます。これは、1回やれば一生使えるので、面倒がらずにやっておきます。
こちらの真似です。
http://mandarinnote.com/archives/5270
それを見ながら、その日のタスクを書きだします。これは毎朝が標準かもしれませんが、私は前の日の晩にしました。朝は何かと忙しくなることもあるためです。
そうしてタスクを洗い出すと、とても1日では収まりきらないタスクが出てきましたので、明日以降のタスクを保管しておく場所が必要です。
これは、マンスリー手帳のノート欄にToDoとして書いておきます。
そして、毎日のタスク整理時に、ToDoからその日のタスクを決めます。逆に、その日終わらなかったタスクは、翌日に回すか、ToDoに戻すかします。ToDoに戻すために、キーを一つ追加しました。
←：Return To ToDo
基本的には以上です。
ただ、本を読んで、「習慣化リスト」というものが気になりました。
調べてみるとスマホアプリもいろいろ出てますので、一つ入れてみました。
そして、その習慣化対象として、「明日の予定」を登録し、23時にアラームセットしました。
とりあえず、できないタスクは続出ですが、自分の行動ガイドとしての役割は果たしてくれているので、続けてみたいと思います。</description></item><item><title>我的少女时代</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 15:28:30 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%97%B6%E4%BB%A3/</guid><description>本日、我的少女时代の日本語字幕版「私の少女時代」を見てきました。
http://maru-movie.com/ourtimes.html
この映画、30代40代の中国語学習者は、必見だと思います。
まず、時代にのめりこめます。40くらいの女性の回想という設定ですが、
・ビーバップハイスクール的な不良少年
・内田有紀、酒井法子
・ポケベル世代
・卒業ノート（私の時代はサイン帳と言っていましたが）
・缶ペンにアイドル写真（缶ペンという言葉は今生きているのでしょうか？？）
といったシーンになごまされます。
（思い出したら追記していきます）
・ローラースケート
・MCハマー
・カセットテープ、ラジカセ
中国語も、私はまだまだですが、かなり聞き取れる言葉が多いように思います。
細かく聞いていると、「あー、こう言うんだ」という表現もいろいろあると思います。
例えば
・誕生日を聞かれて「四月十九」（号は付けないんだ）
・・・もっといろいろありましたが忘れました。
（思い出したら追記していきます）
・双木的林
そして、何より、ストーリーが素直に感動できる。
途中で主人公二人が共に変化を起こします。そして二人の関係に変化が生まれます。
分かりやすい流れと言えばそうですが、切なさを感じることができると思います。
最後の結末は、「えっ」という驚きがあります。
本当に、見た人みんなが大切に思える映画ではないかと思います。
—
だからこそ、ちょっと怒りを表したいと思います。
今日の観客数は5人でした。土曜日の夜に5人！
台湾映画は決してメジャー路線ではないと思いますし、頑張ってもどうしようもないこともあるとは思います。
しかし、努力のかけらもないのではないか。
この文章の先頭に張ったリンク先が公式サイト、見てみると、1年前の情報か？という古さです。
今吉祥寺で上映しているという情報はそう簡単にたどり着けません。
たどり着くページはこちらです。
https://www.cocomaru.net/
私が見に行った11月25日も、今これを書いている11月26日も、スケジュールが2か所に書いてあって、それぞれの時間が合っていません。11月26日なんか、片方は予定がないことになっているので、このページだけ見てたら怖くて行こうと思えません。
映画の仕組みはよくわかっていませんが、配給会社が一社に決まっていて、他の会社が勝手に上映できないのならば、配給会社が全力でサポートすべきではないでしょうか。わざわざ売れないようにするために放置しているような気すらします。
良い映画だけに、何とかしてほしいと切に願います。</description></item><item><title>アンキスナップ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%82%AD%E3%82%B9%E3%83%8A%E3%83%83%E3%83%97/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 05:33:59 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%82%AD%E3%82%B9%E3%83%8A%E3%83%83%E3%83%97/</guid><description>http://ankibungu.jp/#anki-detail
手帳を買いに、久しぶりに文具売り場へ行って見つけたツール。
1本200円弱のペンをどれだけ売ればアプリ開発費が賄えるのか分かりませんが、面白い取り組みではありますね。
ちょっと使ってみましたが、カメラがスマホのカメラの性能ではなく、アプリの読み取り能力に依存するようで、あまり広い範囲はきれいに撮れません。
B5のノートに一杯に書いてしまうと、ちょっと写真がぼけます。
下記のように、幅を狭めに書くと、何とかという感じです。
線を引きましたが、もう一行少なかったら鮮明に撮れます。
専用ノートも買ってねということでしょうかね。
ぺんてる スマート単語帳 12行 ネイビー エナージェル3色ペン セット AMZ-SMS3-C
posted with カエレバ ぺんてる Amazon 楽天市場</description></item><item><title>2018年の手帳</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2018%E5%B9%B4%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%B8%B3/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2017 03:55:16 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2018%E5%B9%B4%E3%81%AE%E6%89%8B%E5%B8%B3/</guid><description>以前は、毎年いろいろ変えながら楽しんでいましたが、最近は、手帳として買うのは、月間ダイアリーだけです。
ナカバヤシ ロジカルダイアリー 手帳 2018年 1月始まり 月間ノートタイプ B5 エアメール NS-B502-18AS2
posted with カエレバ ナカバヤシ Amazon 楽天市場 ちょっとブログ映えしそうな「エアメール」の画像を貼りましたが、無地物もあり、去年は黄色、2017年はオレンジを使っていました。2018年はチェック柄にしましたが、ちょっとかわいすぎたかも。で、エアメールの画像がB5しかなかったのでB5のリンクになっていますが、私が使っているのはA5のもう一回り小さいものです。
これを、ノートカバーに挟んでいます。
コクヨ カバーノート システミック リングノート対応 黒 B5 B罫 40枚 ノ-683B-D
posted with カエレバ コクヨ(KOKUYO) 2010-10-25 Amazon 楽天市場 この中に、ノートと月間ダイアリーを入れておくという形です。
単純に、毎年使わなかった週間ダイアリーとノート部分を捨てることになるという罪悪感が薄れる（月間ダイアリーにもノート部分はあるので、なくなりはしませんが）のと、逆にノートは使いたい放題ということで、正直、なんでみんなこれにしないのだろうと思うくらいです。まあ、1～2時間単位で予定を書く必要があるという人は週間ダイアリーが必要かもしれませんが、1日4つくらいのスケジュールでよいなら月間＋スマホで十分かなと思います。
そして、これにタスク管理機能を持たせればさらに最高だと思っています。飽きっぽいので、やっては辞めを繰り返していますが、一度ちゃんとやってみようかなとも思っています。
「箇条書き手帳」でうまくいく はじめてのバレットジャーナル
posted with カエレバ Marie ディスカヴァー・トゥエンティワン 2017-10-13 Amazon 楽天市場 7net なんか、いい感じに（逆）アフィリエイトブログっぽくなってきたので、ここまでにしておきます。</description></item><item><title>NFC怖くない？</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/nfc%E6%80%96%E3%81%8F%E3%81%AA%E3%81%84%EF%BC%9F/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:24:21 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/nfc%E6%80%96%E3%81%8F%E3%81%AA%E3%81%84%EF%BC%9F/</guid><description>Note8がNFC対応なので、何か面白いことができないかと思い、「全国の ICカード これひとつ」というアプリを入れてみました。
https://play.google.com/store/apps/details?id=jp.co.mirai_ii.nfc.allinone&amp;amp;hl=ja
これがすごくて、SUICAを近づけると、履歴を読み取って、どこで乗り降りしたとか、何円使ったとかが表示されます。
カードの登録等不要です。いきなり読み取られます。
私は独り者なので便利なだけですが、世のお父さんたち、いきなり奥様にSUICAを読み取られて、「なんでこんなに御徒町行っているの？」みたいなことが起きると思うと、ちょっと怖くないですか？？
Samsung サムスン Galaxy Note 8 SM-N950 (N950FD) Dual SIM 64GB 6.3&amp;#8243; 日本語対応 SIMフリー 並行輸入品 (Black ブラック )
posted with カエレバ Samsung Amazon 楽天市場 7net</description></item><item><title>聴力強化教材</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%81%B4%E5%8A%9B%E5%BC%B7%E5%8C%96%E6%95%99%E6%9D%90/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 12:45:14 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%81%B4%E5%8A%9B%E5%BC%B7%E5%8C%96%E6%95%99%E6%9D%90/</guid><description>こういうのが良いと思います。題材も興味のあるITビジネス系だし、苦手な数字もいっぱい入っているし。
双十一再创世界纪录
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1449
近辺で他に良さそうなもの
苹果为中国用户将操作系统内英文改成为中文
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1447
华为手机市场份额终超苹果
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1443
一只猫成腾讯员工
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1432
阿里巴巴2018年推出“日本版支付宝”
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1427
YUNOS已成为第三大手机系统
https://bitex-cn.com/?m=Material&amp;amp;a=newshearingdetail&amp;amp;newshearingid=1410
結構ありますね…
つたわる中国語文法 前置詞・副詞・接続詞を総復習
posted with カエレバ 林松濤 東方書店 2017-06-01 Amazon 楽天市場 7net</description></item><item><title>カラオケアプリと課金モデル</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%AB%E3%83%A9%E3%82%AA%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%A8%E8%AA%B2%E9%87%91%E3%83%A2%E3%83%87%E3%83%AB/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:25:36 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%AB%E3%83%A9%E3%82%AA%E3%82%B1%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%A8%E8%AA%B2%E9%87%91%E3%83%A2%E3%83%87%E3%83%AB/</guid><description>これまでは、カラオケアプリは「天籁K歌」を使ってきました。
これの良いところは、中国語の歌が豊富だったのと、アプリ内のカラオケ部屋でみんなでチャットしながら歌うことができる、というところで、それでほめてもらえたりするとまた歌いたいと思う、というようなものでした。
しかし、曲がちょっと減ってきているように感じられた（まあ、権利関係はグレーそのものですので）ので、ちょっと別を探してみて、現在、「Smule Sing!」を使ってみています。
私が感じた特徴は、
・日本の特に私の世代の曲も豊富
・中国語もみんなが知っていそうな曲はそろっている
・基本デュエット方式になりますが、相手が必ずしも完璧ではない反面、ほぼ確実にほめてもらえるという意味で楽しい
・というか、本来歌はみんなで歌うものではないか、という楽しさがある
という感じです。
そして、「天籁K歌」はほぼ課金要素がなかったわけですが、こちらはガンガン課金を進められ、しかも、ちょっと課金しようかなと思わせるものがあります。
その要因は何かと考えてみると
・この歌があるのに課金しないと歌えないという、もう少しで手が届きそうな感じを醸し出している
・自分が歌った曲がストックされているのに、課金しないと5曲しか公開されないという、ここでも醸し出されるもう少し感
・人の歌に乗りかかってばかりだとちょっと自由が縛られているという、もう少し公開したい感
という、うまくちょっとだけ制限しているというところかなと思います。
もうすこし悩んでみますが、うまいなと思いましたので、お知らせしておきます。</description></item><item><title>HSK6級に向けた聴力強化法</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hsk6%E7%B4%9A%E3%81%AB%E5%90%91%E3%81%91%E3%81%9F%E8%81%B4%E5%8A%9B%E5%BC%B7%E5%8C%96%E6%B3%95/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2017 05:11:16 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hsk6%E7%B4%9A%E3%81%AB%E5%90%91%E3%81%91%E3%81%9F%E8%81%B4%E5%8A%9B%E5%BC%B7%E5%8C%96%E6%B3%95/</guid><description>聴力強化に効果がある学習は、ディクテーションやシャドーイング等というのは何となく賛成できます。
また、中国語でいうと、教材として「聴読中国語」は有名だと思います。私も持っています。
以前カフェレッスンを受けてた時に教科書として使用していました。
（あの先生よかったな…）
しかし、これに限らずだと思うのですが、内容が無難すぎて、そこまで興味を惹かれないです。
勉強として読むのは割り切るしかないと思いつつ、やる気が出てこない、という悲しさがあります。
ということで、教材集めをしてみます。
興味の対象は、
・IT
・観光
・芸能
辺りかなということで、その辺を探してみたいと思います。
马云最新演讲；在你迷忙的时候，看完这7分钟
https://www.youtube.com/watch?v=tPbzPqOFwSI
さらっと聞いてみましたが、あまりIT的ではないようですが、逆に今どきの普通の講演と考えるとよいかなと。
20131004《开讲啦》五月天阿信：当我和世界不一样（完整版)
https://www.youtube.com/watch?v=7vtJBL-0fXk
テキストに書き出しながら途中まで聞きました。
五迷なら飽きないですよね。
楊丞琳Rainie Yang – 忘了 Forgotten ( HD互動式占卜MV)
https://youtu.be/4prGDD-iF30?t=240
ここからリンクしている各占い結果を聞いてみたいです。</description></item><item><title>HSK5級</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hsk5%E7%B4%9A/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:52:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hsk5%E7%B4%9A/</guid><description>2017年10月15日のHSKの試験結果が公開されています。
阅读はまずまずですね。
听力は正直、どうすればよいのかわかりません。
まずは、ちゃんとやる必要があるのは間違いないですが、ちゃんとやれば上達するのかが良く分からないです。
ずっと学習を継続してこの程度の成績が維持できれば、まあ、一人で行っても何とかなるくらいはキープできますかね。</description></item><item><title>杨丞琳 写真募集する</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3-%E5%86%99%E7%9C%9F%E5%8B%9F%E9%9B%86%E3%81%99%E3%82%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 00:43:09 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3-%E5%86%99%E7%9C%9F%E5%8B%9F%E9%9B%86%E3%81%99%E3%82%8B/</guid><description>レイニーの日本語オフィシャルブログ
https://ameblo.jp/rainiesunnyday/
気付いたら2月から更新されていない。
再び日本でのファンミーティングなんて、もうないのかな…
まあ、こっちから行くからよいです。
Facebookページで、下記のように写真が募集されています。
誰かちゃんと訳す人いないかな…
小編：
想住進丞琳的青春嗎?
快把你/妳個人的簽名照email給小編吧~
照片規格如下：
1.清晰不要有套效果的照片
2.直式照片
3.記得在照片正面簽上你的名字（暱稱也可以喔）
4.電子檔畫素-1920*1080
5.檔案不要小於 1MB
有來『2017楊丞琳青春住了誰演唱會』的朋友也請在信件中告訴小編你搶到哪一天的票
快把簽名照Email到以下信箱吧：youthlieswithin2017@gmail.com
—
編集部：
レイニーの青春に住み込みたいですか？
すぐにあなた個人の名前を写真で編集部まで送ってくださいね。
写真の規格は以下の通りです：
1.明瞭で効果をかけたりしていない写真
2.縦長写真
3.写真正面に名前をサインしてください（ニックネームでもよいですよ）
4.画素数1920*1080
5.ファイルは1MBより小さくならないように
『2017楊丞琳青春住了誰演唱會』に来る皆さんはメールで編集部にどの日のチケットを買ったかも教えてください
さあ、以下のメールアドレスにサイン写真を送ってください：youthlieswithin2017@gmail.com
—
調べた単語
小编：媒体编辑
编辑：編集員
住进：住み込み
暱稱：昵秤
昵秤：ニックネーム
档案：文書、ファイル
于（於）：（書き言葉に用い，〔形容詞＋‘于…’〕または‘相当于…’‘等于…’‘区别于…’の形で比較の対象・基準を示し）…より，…に</description></item><item><title>互動式MV</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BA%92%E5%8B%95%E5%BC%8Fmv/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 13:53:46 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BA%92%E5%8B%95%E5%BC%8Fmv/</guid><description>杨丞琳祭りを続けます。
MVが美しくも強烈な「天使之翼」。
https://www.youtube.com/watch?v=aznNagothXs
そういえば、これも曲の後にレイニーのトークが入っていて、4つのシーンが紹介されています。
そして、やはり気づいていませんでしたが、タイトルに「HD互動式MV」の記述。
それぞれのシーンの部分をクリックすると続きの映像が見られます。
ではということで、「互動式」でYoutube検索してみると、それなりに出てきますし、Google検索すると、宇宙人などがヒットしますね。
中華系以外は？
日本語ではこの仕組みは「アノテーション」というようですね。けどその実例はあまり見つからない。
ないのかな…</description></item><item><title>楊丞琳Rainie Yang 忘了</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%A5%8A%E4%B8%9E%E7%90%B3rainie-yang-%E5%BF%98%E4%BA%86/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:37:50 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%A5%8A%E4%B8%9E%E7%90%B3rainie-yang-%E5%BF%98%E4%BA%86/</guid><description>コンサートに向けて、自分の中でもいろいろ盛り上がっていきたいと思います。
さて、「忘了」という曲。
https://www.youtube.com/watch?v=4prGDD-iF30
ビデオの世界観が面白いなと思うのですが、タイトルを見ると「互動式占卜MV」という記述が付いています。
今まで気にしていなかったのですが、最後の画像が長いなとは思っていました。
これが実は、それぞれをクリックすると占いビデオにリンクしているのですね。
Youtubeビデオでこんなことできるんですね。
是非、占ってみましょう～</description></item><item><title>杨丞琳コンサート《青春住了谁》</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%80%8A%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%BD%8F%E4%BA%86%E8%B0%81%E3%80%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 12:15:39 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%80%8A%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%BD%8F%E4%BA%86%E8%B0%81%E3%80%8B/</guid><description>杨丞琳 Rainie Yang のコンサートが2017年12月16日、17日に台北で開催されます。
https://www.youtube.com/watch?v=9A3Ym8ersKI
このページもしばらく更新して、日本から参戦する人を集めてみようかと思います。
https://twitter.com/yohyohchan/status/911472910321070080
https://twitter.com/sytk_exbear/status/914058465584336897
（2018/5/25追加）
楊丞琳 青春住了誰 台北コンサート🎶 もちろん私も参戦ですよ。
 </description></item><item><title>チャイナフェスティバル２０１７</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%81%E3%83%A3%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%95%E3%82%A7%E3%82%B9%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%90%E3%83%AB%EF%BC%92%EF%BC%90%EF%BC%91%EF%BC%97/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:06:58 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%81%E3%83%A3%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%95%E3%82%A7%E3%82%B9%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%90%E3%83%AB%EF%BC%92%EF%BC%90%EF%BC%91%EF%BC%97/</guid><description>今更感ですが、チャイナフェスティバル２０１７は比較的面白かったと思います。
そんな中から二題。
ofo日本上陸？ あいにくの雨だったため、試乗はしなかったのですが、これはちょっと悔やまれます。
その日その場でアプリのダウンロードができたようです。
https://twitter.com/JapanOfo/status/920916089898377216
そして、いまダウンロードしようとしても、「このアプリはお使いのどの端末にも対応していません」と言われてしまいます。
江東区若洲海浜公園に配置はされているようですが、さて。
Alan3年ぶりの日本 もう日本での活動はなくなったと思っていたら、実はFacebookなどは地道に続けていたのですね。
https://www.facebook.com/Alan-1470117229870513/
気持ちが伝わるトークでしたし、応援し続けているファンもすごいと思いました。
https://youtu.be/BDSbTiap9go
https://youtu.be/qUiJRBPn-eI</description></item><item><title>楽天モバイル　ポイントゲットチュートリアル</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%A5%BD%E5%A4%A9%E3%83%A2%E3%83%90%E3%82%A4%E3%83%AB%E3%80%80%E3%83%9D%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%88%E3%82%B2%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%81%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:26:55 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%A5%BD%E5%A4%A9%E3%83%A2%E3%83%90%E3%82%A4%E3%83%AB%E3%80%80%E3%83%9D%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%88%E3%82%B2%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%81%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB/</guid><description>楽天モバイルに切り替えて3日経過しました。
スーパーホーダイ プランS（2GB）ですが、これは強力です。スーパーホーダイの魅力は、低速モード（1MBps）だと使い放題というところです。実際使ってみて、1MBpsで十分です。ということは、初年度1980円（2年目以降2980円）でほぼ使い放題の感覚で使える、ということです。
切り替え前は3GBだとちょっと足りないと思っていたのでう、これを機会に3GB以上にしようと思っていたのですが、全くその必要はなさそうです。恐るべし。
で、入会にあたって、楽天カードに入ったというのは先にも書いたのですが、楽天に浸かってみると、あれこれキャンペーンの案内が届いたり、目に入ったりします。
これらをうまく活用できるとよいと思うのですが、ほとんどのキャンペーンが「エントリ」が必要となっており、初回限定キャンペーンみたいなものだと、うっかりチャンスを逃してしまったものもあるような気がしています。
これらをがめつくゲットするために、順を追っていけばもれなく無駄なくポイントゲットできるという、よくゲームにあるようなチュートリアルがあるとよいのではないかと思いました。
膨大なので、しばらくこのページをちょっとずつ更新していこうと思います。
途中割込み等も入ると思いますし、手順に従ったらキャンペーンを逃した、などと怒らずに、あくまでも参考としてみていただければと思います。
1.楽天モバイルへの入会
（1）お友達紹介キャンペーン
https://mobile.rakuten.co.jp/campaign/friend_referral/
　キャンペーン期間:2017年9月1日(金)～終了日未定
被紹介者様が通話SIMをスーパーホーダイでご契約の場合
・ご紹介者様に楽天スーパーポイント3,000ポイントをプレゼント
・被紹介者様に楽天スーパーポイント1,500ポイントをプレゼント
など
【コメント】
他と被らないキャンペーンなので、必須と思っていただければ。
私は、店頭で申し込む際にこれを知らされましたし、紹介してくれる人もわからなかったので、1500ポイント
逃しましたが。
（2）3つの条件達成でポイントプレゼント！
https://mobile.rakuten.co.jp/campaign/card_pointback/?l-id=campaign_pc_campaign_0529_card_pointback
2017年9月7日(木)10:00～終了日未定
楽天カードに新規入会など
楽天スーパーポイント2,000ポイントをプレゼント
【コメント】以前も書きましたし、以下にも書きますが、ここのページから楽天カードを申し込む必要があります。しかし、楽天カードを申し込むのであれば、もっと有利な方法があります。
それが面倒だという人はご利用ください。
2.楽天カード入会
1.（2）を利用する場合は、楽天カードを申し込むことになります。
私は、条件を誤解していたので今回申し込みを行いました。
しかし、この機会にポイントを楽天に集中させようという手段としてカードを使うというのもありではないかと思います。
（1）A8.netのセルフバック
詳細はこちらをご参照ください。
https://xn&amp;ndash;u9jvb2f3f2dxf5511aj9uaxxhq05g.com/%E4%B8%80%E7%95%AA%E5%BE%97%E3%81%99%E3%82%8B%E6%A5%BD%E5%A4%A9%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E4%BD%9C%E3%82%8A%E6%96%B9/
　ポイントは、「報酬が上がるのを待つ」です。
今日（2017/10/30）現在、報酬は953円です。これではダメです。上がるのを待ちます。
（2）ポイントタウン
こちらも、時期により変動があるようです。
https://www.pointtown.com/ptu/pointpark/service/comment.do?afid=3017
今日現在、476円相当のポイントがもらえるとなっていますが、10倍以上、上がることもあるようです。
なお、こちらの仕組みに慣れると、今後の買い物でも、楽天のポイントと手は別に、このサイトのポイントが付きますので、この機会に申し込んでおくのは手です。
なお、A8の報酬と、こちらのポイントが両方付くのかは不明ですが、現在のところ、両方付いているように思われます。
続きます…</description></item><item><title>ブログ投稿ツール　Open Live Writer</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E6%8A%95%E7%A8%BF%E3%83%84%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%80%80open-live-writer/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 14:31:16 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E6%8A%95%E7%A8%BF%E3%83%84%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%80%80open-live-writer/</guid><description>最近、改めてブログを書き始めているわけですが、ブログ投稿ツールとして愛用していたWindows Live Writerは、気が付けばサポート終了となっているようです。
皆さん、最近はどのように投稿するのでしょうか？
後継ツールを探していたところ見つけたのが、Open Live Writer。
使ってみると、決して名前負けしておらず、しいて言えば日本語対応されていませんが、この程度のツールであれば問題なし。
今後もブログ周りで何か面白いモノがないか探ってみたいと思います。</description></item><item><title>ブログ移行</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E7%A7%BB%E8%A1%8C/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 02:58:42 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E7%A7%BB%E8%A1%8C/</guid><description>さて、SIM業者を変更するとなると、現在Nifmoで享受しているNiftyのサービスが受けられなくなります。
これまで
・So-net
・ケーブル@Nifty（J:COM提携）
・J:COM
という感じで来ています。
So-netの時はブログはやっておらず、ホームページだけでしたので、これはそのままNiftyのサービスに引き継いできていました。
ケーブル@Niftyは長く続いていたので、その中でブログも始めていました。メールアドレスもNiftyアドレスで色々なサービスを使用していました。
これが、突然J:COM提携がなくなるということで、このときの引っ越しはなかなか大変でした。
いったん、あまり使用していないサービスはなるべく解約するようにし、Niftyアドレスがなくなっても大丈夫なように、としたつもりでしたが、実際は後日インターネットバンキングで使用していたことが分かるなど、非常に苦労しました。
ただ、そのほぼ同タイミングで、携帯キャリアをソフトバンクからNifmoに変更したため、ブログについてはココログからココログへの移行となり、比較的楽に移行しました。しかしながら、これも実際は写真等の移行はできていても、リンクの移行はできていないことが後からわかる等、そんなに甘いものでもなかったです。
そして、今回Nifmoから楽天モバイルに変更することにより、Niftyサービスとはお別れすることになります。
何年か前から無料のレンタルサーバを使い始めていたので、その中のWordPressに移行することにしました。
ココログ（すなわちMovable type）からWordPressへの移行ということで、世間の情報を見ると分かるように、画像の移行が大変でした。エディタの置換を駆使して、そして昔懐かしい（！）irvine様にご登場いただき、とりあえず移行できたのではないかと思います。
ただ、画像はページで見るとリンク切れ表示（開いてみるとYou don’t have permission の表示）になってしまっています。実はURLを叩き直すと表示されるのですが、原因解明できていません。
プロバイダ契約は将来変わる可能性がある、ということを踏まえて、それでも何とか移行はできると考えるか、最初から他のサービスのおまけというものは遠慮しておくか、考えどころのような気もします。</description></item><item><title>SIM移行</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/sim%E7%A7%BB%E8%A1%8C/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 17:19:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/sim%E7%A7%BB%E8%A1%8C/</guid><description>携帯を変えるとなると次の問題はSIMのサイズ。
現在使用中のNifmoですが、サイズ変更のためには2日間程度通信不能になるとのこと。
そこはなんとかしようがあるのでは？と、やる気に疑問府。
業者変えるなら空白期間なしでできるところがいくつかある。
そんな中から、一度どっぷりはまってみようかと思ってた楽天を選択。
割りとあちこちにショップもありますが（知らなかった…）、代々木公園に行くついでで渋谷の楽天カフェへ。
そこで確認するとNifmoはMNP番号取得に2、3日かかるとのこと。
ということで今日は見送りとなりましたが、楽天に切り替えて端末が対応しているか確認してくれるとのこと。
「機種は何ですか？」
「GaraxyのNote8です。」
「ドコモから出るやつですか？」
「いえ、海外版です。」
と答えた時の店員のおにーさんの渋い顔…
さりげなく見逃してくれたようで、「大丈夫ですね」とのご回答。
で、これに合わせて、楽天カードも申し込んでみます。
楽天カードは、普通にしていてもいろいろなキャンペーンを目にすると思いますが、一番お得かと思ったのがA8のセルフバック。
A8はアフィリエイトサービスですが、自分で申し込んでも報酬を得られるのがセルフバック。
これが、今だと（特別キャンペーン中）13000円というびっくり報酬。
もう一つ候補は、ポイントタウン。こちらはこのサービス経由でショッピングをすると、ポイントタウンとしてのポイントがたまりますよ、というもので、こちらも、現在142,500pt（7,125円相当）ゲットできるというもの。
なお、両方ゲットできるかは不明…
で、なぜ楽天カードかというと、楽天カードで楽天モバイルに加入するとそこでまた特典の楽天ポイントがゲットできると思ったからなのですが、これは楽天サイトから申し込まないといけないということなので、これはスルーすることになります。
さらに、楽天カート自体、申し込み時に楽天ポイントが今だと8000円相当（通常は7000円だと思います）プレゼントされるので、まあ、お得な気分にはなります。
ただし、楽天カードはETCカードが別料金。現在、パルコカードでETCも無料なのですが、そういうことだと、パルコカードも残すか、という感じです。</description></item><item><title>携帯機種変更</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%90%BA%E5%B8%AF%E6%A9%9F%E7%A8%AE%E5%A4%89%E6%9B%B4/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 14:37:04 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%90%BA%E5%B8%AF%E6%A9%9F%E7%A8%AE%E5%A4%89%E6%9B%B4/</guid><description>現在使用中の携帯が、Huawei p8 Lite。
また、しばらくXperia Z ultraも2台持ちしていました。
しかし、ZUltraの寿命が尽き、最近P8も調子が悪い（普通に起動しようとしているのにカメラモードになるなど）。
ただ、P8は思いのほか落下衝撃に強く（何度も落として隅っこはボロボロですがガラスも割れない）、見た目の美しさとコンパクトさも気に入っているので、ZUltraの後継としてタブレット（Huawei m3 lite 8あたりはなかなか良さそう）も考えましたが、大画面のスマホ1台で何かインパクトのあるものにしようと思いました。
最大の関心は、両面ディスプレイという変態端末YotaPhone3だったのですが、なかなか発売にならず、裏面アプリは制限があるのではといううわさも出てきて、しびれが切れました。
ZUltraで味わった薄さは心地よかったので、本当はスペックだけで見れば、最大の候補は、LG V30かなとも思ったのですが、ちょっと見た目で他との差別感がない。これに対して、Galaxy Note8のペン、しかも、ペンを抜いたらすぐにメモができるというインパクト。これに負けて、大枚をはたくことにしました。
よその開封の儀では、他のGalaxyと同様の箱、という紹介がされていますが、実はペンのシルエットが印象的な箱になっています。結構いいと思いましたけどね。
時間ができれば、色々紹介したいですが、いったん他を進めます。
Samsung サムスン Galaxy Note 8 SM-N950 (N950FD) Dual SIM 64GB 6.3&amp;#8243; 日本語対応 SIM フリー 並行輸入品 (Black ブラック )
posted with カエレバ Samsung Amazon 楽天市場 7net</description></item><item><title>ブログ引っ越し</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 23:14:05 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%BC%95%E3%81%A3%E8%B6%8A%E3%81%97/</guid><description>経緯についても順次書きたいと思いますが、ココログからWordPressに引っ越しました。
特にアナウンスもせず、心機一転でやってみようと思います。
以上、テスト投稿を兼ねて・・・</description></item><item><title>書籍紹介『月刊聴く中国語 2017年 06 月号』</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%88%E5%88%8A%E8%81%B4%E3%81%8F%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E2017%E5%B9%B406%E6%9C%88%E5%8F%B7/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 10:28:51 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%88%E5%88%8A%E8%81%B4%E3%81%8F%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E2017%E5%B9%B406%E6%9C%88%E5%8F%B7/</guid><description>80日間二人旅はもっと欲しかった。
この二人旅は本当に楽しそうで、うらやましい！
http://yukyo-irifune.jugem.jp/
五月天は大サービス。何回出てくるか数えてみよう！
小幸運もちょっとだけ登場。
下课钟声
授業終わりのチャイム
よい響きですね。
今月の名言は音声付きだと嬉しいです。これくらいなら暗記して、ちょっとしたときに使えるかも知れないので。
  月刊聴く中国語 2017年 06 月号 [雑誌] posted with ヨメレバ HSJ 2017-05-09 Amazon Kindle 楽天ブックス 楽天kobo 7net</description></item><item><title>書籍紹介『月とにほんご 中国嫁日本語学校日記』</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%88%E3%81%A8%E3%81%AB%E3%81%BB%E3%82%93%E3%81%94/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 05:54:22 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9C%88%E3%81%A8%E3%81%AB%E3%81%BB%E3%82%93%E3%81%94/</guid><description>さりげない漫画の中で、
・中国人のものの考え方
・日本語学校の様子
・日本語の難しさ
が詰め込まれています。
特に、日本語の難しさについては、国語学者の監修が入っていて、本格的な内容となっています。
そして最後はまさかの感動のエンディング。
  月とにほんご 中国嫁日本語学校日記 posted with ヨメレバ 井上純一 アスキー・メディアワークス 2013-02-22 Amazon Kindle 楽天ブックス 楽天kobo 7net</description></item><item><title>書籍紹介を始めます</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9B%B8%E7%B1%8D%E7%B4%B9%E4%BB%8B%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%99/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 05:28:54 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9B%B8%E7%B1%8D%E7%B4%B9%E4%BB%8B%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%99/</guid><description>非公開ページだけでなく、公開ページで書籍紹介も始めます。
色々読んだ本が、読みっぱなしのままだともったいないですので・・・</description></item></channel></rss>