<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2012 on Programmers Office</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/archives/2012/</link><description>Recent content in 2012 on Programmers Office</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2012 08:39:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jqinglong.github.io/programmers-office/archives/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>サンフレッチェ広島優勝おめでとう</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%81%E3%82%A7%E5%BA%83%E5%B3%B6%E5%84%AA%E5%8B%9D%E3%81%8A%E3%82%81%E3%81%A7%E3%81%A8%E3%81%86/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2012 08:39:11 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B5%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%81%E3%82%A7%E5%BA%83%E5%B3%B6%E5%84%AA%E5%8B%9D%E3%81%8A%E3%82%81%E3%81%A7%E3%81%A8%E3%81%86/</guid><description>本当におめでとう！
テレビ観戦したかったですが、超混雑のため、後半途中まで車の中でラジオ。最後まにあってよかった～
J2落ちの時の佐藤寿人には感動させられましたが、今日の優勝をかみしめている姿にも感動させられました。
高萩感情抑えすぎですがｗ、これが天才というものなのでしょう。
森保監督の絶叫も、青山のポエティックな感謝の言葉も、みんな素晴らしいです。
兄弟でチャンピオンフラッグを掲げられた森崎兄弟は羨ましい。
とにかく、やっとこの日が来たのだなぁ。
高萩達のユース黄金時代から約10年ですか。
（ちなみに今年も優勝候補 http://www.jfa.or.jp/match/league/2012/takamadonomiya18/premier/index.html ）
FIFAクラブワールドカップ Jリーグ代表は12月6日（木）だそうです。行きてーなぁ。無理だろうなぁ。</description></item><item><title>百度検索</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%A4%9C%E7%B4%A2/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2012 03:28:49 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%A4%9C%E7%B4%A2/</guid><description>久々に百度で検索してみたら、こんな表示。
ある曲で、歌詞を検索してみたわけですが、検索結果に歌詞がまるごと。
左下のリンクから曲を聞くことができるし、右下のリンクでMP3ダウンロード。
そりゃCD買わなくなるよね～
ところで、右上にLRC歌詞のダウンロードリンクがあります。
LRCというのはウォークマンでも使われているそうですが、歌詞表示と曲を同期させるために、歌詞に時間位置（タイムタグ）が記載されたものですね。
中国曲はこれが豊富に提供されている（苦笑）ために、カラオケ練習し放題なわけですね。
この読み込み方をいじれると、例えば入手した中国語LRC歌詞に、ピンインをつけてを読みこませるとかもできるんですかね。
ちょっとやってみたいなぁ。</description></item><item><title>Bluetooth レシーバ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/bluetooth-%E3%83%AC%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%90/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2012 21:42:59 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/bluetooth-%E3%83%AC%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%90/</guid><description>昨日、Bluetooth レシーバを買ってみました。
最初Amazonで類似製品をカートに入れたのですが、ヨドバシでの値段が大差なく、こちらの方が見た目おしゃれなのと、ボタンが平べったいところをタッチするのではなく、ちゃんとしたボタンになっているので押しやすいかなと思い、こちらにしました。
きっかけはというと、普通のヘッドセットが、耳触りが悪く、またリモコン部分が胸元でぶらぶらしているのが鬱陶しいというのがひとつ。
また、普段iPodなりスマホなりをポッケかカバンに入れて聞いているのですが、若干コードの引っかかりが気になるというのがひとつ、という感じです。
こちらの製品は、skype対応みたいな記述がなく、ヨドバシの最初の店員さんもこれはスマホ用ですよ、みたいな説明だったのですが、所詮Bluetoothのどの規格に対応しているかの問題であり、HFP（Hands-Free Profile）/HSP（Headset Profile）に対応していれば、通話もできるし、ヘッドセットとしての使用もできるということで、実際大丈夫でした。
反応は若干タイムラグがありますが、早送り・巻き戻し、停止、音量調整等もでき、音質も（私の耳では）特に問題なく、なかなか良い感じです。
さて、ここで一つ思ったこと。
私が音楽を聞いているのは、中国の、怪しいのかどうかさえわからないようなプレーヤーなのですが、それでも普通に早送り等の操作ができています。
これも、まずBluetoothとしての規格（プロファイル）で、AVRCP（オーディオ/ビデオ リモート制御プロファイル）というものがあることは分かりました。
しかし、これは何と言うか、命令を出す側の規約であり、命令を受けるプレーヤー側がそれに対応しないと意味ないと思うわけです。
その受ける側の規約が分かりません。これが分かると、例えば、検索結果の次ページ・戻る、みたいなこともリモコンでできるということですよね？
逆にプレーヤーを作るような人はみんな知っているということなのでしょうか。ちょっと興味ありです・・・</description></item><item><title>中国語学習　さらに続き</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E3%80%80%E3%81%95%E3%82%89%E3%81%AB%E7%B6%9A%E3%81%8D/</link><pubDate>Sat, 13 Oct 2012 08:20:03 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E3%80%80%E3%81%95%E3%82%89%E3%81%AB%E7%B6%9A%E3%81%8D/</guid><description>結局、ライブチャイナは24回分正式購入しました。キャンペーン等のおまけが付いて27回受けられます。
安くはないですが、運営もしっかりした印象ですし、頑張ろうと思います。
一方、bit-exも、今日試しに昼間受けてみたら、回線は良好でした。
夜はちょっとダメですが、日中受講できる方は、この安さは魅力だと思います。
今日は、テキストを使った授業をしてもらいましたが、三声の発音をこれでもかというくらいにダメ出しされました。
「我」の発音ができていないと言われたのは、軽くショックです・・・
チケット購入も簡単なので、空き時間にサッと受けるという感じで、こちらも続けてみようと思います。</description></item><item><title>Windows Azure Web サイト アップデート</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/windows-azure-web-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88-%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%87%E3%83%BC%E3%83%88/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 16:06:38 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/windows-azure-web-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88-%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%87%E3%83%BC%E3%83%88/</guid><description>増嶋は潮田と結婚ですか。市船時代に天皇杯でマリノス相手にPK戦まで持ち込んだ、あれはもう10年ほど前ですか。
http://sportsnavi.yahoo.co.jp/soccer/emp_cup/column/83rd/1214kami_01.html
全然関係ないですが、今日は、本当はAzureをいじりたかったのです。
しかし、やる気がでないまま、夕方になり、やっと触ろうとすると、どうも勝手が違う。
最初
http://msdn.microsoft.com/ja-jp/windowsazure/cc994380.aspx
から
https://windows.azure.com/Default.aspx?wa=wsignin1.0
を開いたのですが、先日触らせてもらったものと違う。
で、そこのリンク
https://www.windowsazure.com/en-us/develop/net/tutorials/web-site-with-sql-database/
から
https://manage.windowsazure.com/#Workspace/All/dashboard
を開くと、見たことある画面。
最近、アップデートされたのですね。
参考
http://www.infoq.com/jp/articles/waw_0924
ということで、今日はここまで。</description></item><item><title>今日はライブチャイナ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96%E3%83%81%E3%83%A3%E3%82%A4%E3%83%8A/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2012 14:53:50 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%AF%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96%E3%83%81%E3%83%A3%E3%82%A4%E3%83%8A/</guid><description>「我今天来日本电视台
在拍おしゃれイズム」
先ほどの福原愛ちゃんの中国語、これであってますかね。こういうのがパッと出てくるのはかっこいいなぁ。
ちなみに、前田敦子は、来年公開の映画「一九〇五」で中国語をしゃべるそうですよ。
中国語関係のビデオをYoutubeで探していると、よく出てくる中国語講座があると思いますが、こんなにあるんですね。
http://fchi.web.fc2.com/
これを無料で提供してしまう、というのは度胸あるなぁ。
ちなみに、これは本当に授業風景を撮影しているだけなので、若干まだるっこい。
ビデオで学習するなら例えば、
http://www.youtube.com/user/kaerulife2009?feature=results_main
とかがが良いと思います。（いきなり音声が出るので注意）
さて、今日はライブチャイナの体験でした。
挨拶もそこそこにいきなりレベルチェックされる、というのは逆に好印象かも。そう、まだるっこいのが嫌いなのです。
テキストが画面に映って、その上に先生が手書きで色々書いていくというシステムもなかなかのものです。
こちらの先生はみなさん日本にいるそうで、回線も良好。内容も、おしゃべりしながら勉強するというのではなく、まさに個人レッスンを受けているという感じ。
分かっているようなところは飛ばしてくれるし、淡々と間違いを指摘してくれるし、好印象でした。
それにしても、100以上の数字が読めないとか、二と両の使い方が成っていないとか、情けなや・・・
悩むのは、24時間前に予約しないといけないということと、金額が他と比べると高い。
とりあえず、BitExのワンコインは、一律500円で有効期限もないということなので、もう2回分買って続けてみます。
回線がやはり難しいならライブチャイナにするかもです。</description></item><item><title>インストールリスト</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%88/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2012 12:15:47 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%88/</guid><description>う、来てない・・・
仕方ないので、来たら入れるリストでも。よくある企画ですが。
Office等メジャー製品は書きません。随時更新です。順不同です。
eClip
http://hp.vector.co.jp/authors/VA026310/soft2.htm
いきなりマニアックな、クリップボードツール。
C/Migemo
http://www1.kaoriya.net/#CMIGEMO
も合わせて入れることにより、履歴をローマ字でインクリメンタル検索できます。
これがないと生きて行けません。
WinMerge
http://www.geocities.co.jp/SiliconValley-SanJose/8165/winmerge.html
diffツール。
http://freemind.s57.xrea.com/xdocdiffPlugin/
officeドキュメント比較用プラグインのこちらも合わせてですね。
サクラエディタ
http://sakura-editor.sourceforge.net/download.html
Capture STAFF
http://hp.vector.co.jp/authors/VA017297/
画面キャプチャは最近これに乗り換えました。
Explzh
http://www.ponsoftware.com/
圧縮解凍ソフトで、これを超える使い勝手のものはないと思うのですが、いまいちメジャーになりきれていないかな。
A5:SQL Mk-2
http://www.wind.sannet.ne.jp/m_matsu/developer/a5m2/
もっぱらSQL整形に使っていますが、DB周りでこんなことできないかなと思ったときには役立つことが多いです。
Pleiades All in One
http://mergedoc.sourceforge.jp/
Eclipseも最近はこれ一択なんでしょうかね。
Skype
http://www.skype.com/intl/ja/get-skype/
Skypeも入れざるを得ない生活になる訳だ。
tapur
http://www.tapur.com/jp/
Skype録音にはこれを使ってみています。
谷歌拼音输入法
http://www.google.com/intl/zh-CN/ime/pinyin/
ピンインIME。パソコンではやはりGoogleが使いやすいかな。
Evernote
http://evernote.com/intl/jp/
会社では入れませんが、自宅用としてはもう抜けられないかな。
WinDirStat
http://windirstat.info/
ハードディスクの肥満防止には、これが一番。通称パックマン。使ってみれば分かります。
Windows Live Writer
http://windowslive.jp.msn.com/writer.htm Windowsでブログを書く以上は、これしかない。
ウイルス対策は、自宅用だと毎回悩む。
今回はどうしよう・・・未定。
→教えていただいたMicrosoft Security Essentials
http://windows.microsoft.com/ja-JP/windows/products/security-essentials/support
Office文書一括印刷ツール
http://w7.vector.jp/softrev/detail.php?s_no=38532
自宅では使いませんが、会社用には是非
とりあえず、こんなところで。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>中国語学習続き</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E7%B6%9A%E3%81%8D/</link><pubDate>Wed, 19 Sep 2012 15:15:08 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E7%B6%9A%E3%81%8D/</guid><description>ThinkPadは無事出荷されたようです。
物流会社のページでは、細かい経路が見られて面白いです。
蘇州で17日10:08にドキュメントを受け取り、10:17に貨物を受け取り、18:00に積み出し、18日17:00に成田の税関通過、19日8:00にDelivered。って、どこに配達されたの意味？？まあ、20日に届く予定のようです。ウヒヒ
さて、本日は、BitExの2回目。
前回の天天中文のときもそうだったのですが、どうもSkypeが調子悪い。向こうでは私の発音はきれいに聞こえているらしいのですが、こちらで聞こえる音声が途切れがち。
非常にやりにくいです。これはPC変わっても、解決しないでしょうね。ちょっと無線LANが弱い気もするので、買い替えようという気も無きにしも非ずです。
内容としては、今日もおしゃべりのみ。発音を褒められてちょっとうれしいです。しかし、言いたいことが、言葉に出てこない。で、先生に書いてもらうと、全然知っている構文だったり単語だったり。これですよね。これが出るようになれば、次のステップかなと思います。
で、おしゃべりばかりもなんなので、次の回は、テキストを使った勉強をリクエストしてみようと思います。
正直ここまでのところ、甲乙つけがたいですね。入会金なし、1口座ワンコイン（月額コースもあります）というBitExは、気軽で損がないという意味では一歩リードかも。ライブチャイナの逆転はあるのか、天天中文のもう一回での巻き返しがあるのか、乞うご期待。
今日のワンポイント講座
「好きな食べ物は何ですか？」というのは初対面の際のおしゃべりネタとしては鉄板だと思いますが、そこで私は「土豆糸糸（糸二つで一文字）（ジャガイモの千切り）」と答えます。これは、本当に好きで、日本のその辺の街の中華料理屋にはあまりないので、中国で知って気に入った料理なのですが、こう答えると大体笑ってもらえます。すべりません。
中国人に好きな日本料理を聞いたら、きゅうりの浅漬けと返された的な感覚でしょうか。</description></item><item><title>次の一歩</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%AC%A1%E3%81%AE%E4%B8%80%E6%AD%A9/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2012 07:56:12 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%AC%A1%E3%81%AE%E4%B8%80%E6%AD%A9/</guid><description>ThinkPad、なかなか来ません。先週9/13出荷予定日だったのが、金曜日になって、9/17に変わっていました。
16時15分現在、出荷予定日は9/17ですが、まだ生産中です。レノボ大丈夫か？
この連休、うちに来ている中国メンバーは、三国殺で遊ぶと言っていました。
三国殺とは何か。
先日大連で私も買ったのですが、カードゲームです。日本で言うと、ポケモンとか最近テレビで宣伝しているヴァンガードとかを思い浮かべますか、それらも分からないので、比較しようがありません。すみません・・・まあ、ざっと調べてみると、日本のような1対1の対戦ではなく、みんなでなかよく騙し合いながらｗ、カードの攻撃力で他者の生命力を奪っていくというゲームのようです。詳しくは下記でもどうぞ。
http://d.hatena.ne.jp/wateringkaka/20101030/1288403416
子供と遊ぼうと思って買ったのですが、ちょっと無理そうです。
で、私はというと、がっつりAzureやろうと思ったのですが、次の一歩が踏み出せず。まあ、家族サービスも必要でしょう。
オンライン中国語教室は、もう二つほど体験してみたいと思って、「天天中文」と「ライブチャイナ（HAOネットキャンパス）」に申し込みました。
http://www.livechina.jp/
http://ttcn.co.jp/index.php#
ライブチャイナは、いろいろと準備が必要のようで、体験日は9/30となりました。これは先週体験したBitExが申し込んですぐに1時間後の予約で受講できたのとは大違いです。
ただ、現段階で、会員向けのサービスがいろいろ使えるのですが、これがすさまじいです。
ビデオ講座あり、オンライン試験あり、中国テレビのビデオ放送ありと充実。中検2級向けビデオ講座には結構惹かれています。まあ、事前予約と準備が必要というのも、強制力として働くという効果はありそうです。
一方、天天中文は、テキストに特徴がありそうです。レッスン予約にあたって、「授業」か「会話」を選ぶ仕組みですが、それぞれに1～数枚の教材が付いている形になっています。それが、なかなか考えさせられる内容だったりして、予約必須だなという感じです。それが、よいのでしょうね。
というわけで、次の一歩を踏み出すために、天天中文の予約をしてみました。今晩23時から。さて予習するか・・・</description></item><item><title>中国語学習いろいろ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8D/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:50:44 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AA%9E%E5%AD%A6%E7%BF%92%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8D/</guid><description>最近、ブログタイトルと内容が一致していない気がしなくもないですが、実は先週こっそりAzure触りに行ったりしてます。PCも来れば、それっぽくなるのではないかと。
そのPCは今日、やっと出荷予定日が入りました。2012/09/13、なかなか気を持たせますね。そして、配達予定日は2012/09/20。中国は遠いなぁ。
で、中国語のほうも、ちょっとエンジンかけようかと思い、オンライン教室を検討。
こちらの評判がよさそうなので、まずはBitExを無料体験してみました。
http://01chinese.com/school/bitex.html
基本的にはSkypeの通話で、とりあえず自己紹介がてらのトーク。たまたま広東省の先生だったため、先日の広州のネタで会話できました。
で、所々分からないわけですが、そういう時はすかさず先生が話したことをチャットで書いてくれます。これが、普通の会話との違いですね。
さらに私の発音がおかしい場合はピンインを書いてくれる。思ったより良いなと思いました。
で、テキストどうしますかと聞かれ、そこはノープランだったのですが、「中國語口語速成」という本が良く使われていますよ、と教えてくれました。
ググってみると確かに、定評ある本のようです。こういう定番も知らずに過ごしてきたのだな、と、ちょっと複雑な心境。
手持ちのテキストでも良いと言っていたのですが、新しい本を進めるほうがモチベーションが上がるかな、と思い、津田沼の本屋を3件回ったのですが、ない！
中国の本だし、そう簡単にはないようですね。
AmazonはCDが付いているか不明だったため、こちらで購入。
【漢語口語速成（基礎編）】（テキスト＋ＣＤ２枚）（日本語あり） 価格：1,790円(税込)
全然認識していなかった、Yahooポイントなるものも使えて、ラッキーでした。
さあやるぞ！と言いつつ今日はこんな時間なので、また明日～
※ちなみに、昨日は24時からの授業でした。そんな時間まで対応してくれるというのは、結構うれしいポイントです。（もちろん先生によります）
さて、その他手を出しているのは、
http://lang-8.com/
最近ご無沙汰・・・。しかし、自分で考えた文章を添削してもらえるというのは、サービス内容としては秀逸だと思います。
ぜひ、頑張って欲しい。
http://www.livemocha.com
ややご無沙汰。これの素晴らしいのは発音を添削してもらえるというところ。しかも、基本的には受講者同士の助け合いなのですが、ポイントを貯めて使うと、専任？の方の、より細かい添削がもらえるというところ。個人的には、文章並べ替え問題がうっとうしくて、課題を進めるのが億劫になっているという状況です。
http://www.busuu.com
よりご無沙汰。こちらも課題を進める形で、最初は良かったのですが、どうもひたすら単語を覚えるようなイメージで、それだったらもうすこし違う形があるのでは、という気が。
ちなみに、こちらも発音がありますが、有償オプションです。
最近、俄然注目を集めているっぽいのが、CSLPod。私も、PodCastは聞いていて、いつの間にか聞かなくなってしまっていましたが、PC用ツールが優れもののようです。
http://www.cslpod.com/LearnChinese/Store/English/Shop/Software/PcClient.aspx
もう一度やってみようかと思います。
けど、今日は寝ます。晩安。</description></item><item><title>ThinkPad T430s</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/thinkpad-t430s/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:56:52 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/thinkpad-t430s/</guid><description>なんて言いつつ、もう少しだけと思って調べてたら見つけてしまいました。
ThinkPad T430s
重さも約1.8kg。一部カスタマイズして、こんな感じ。
インテル Core i7-3520M プロセッサー (2.90GHz, 4MB, 1600MHz) Windows 7 Home Premium 64ビット 正規版 14.0型HD+液晶 (1600 x 900 LEDバックライト 光沢なし) インテル HD グラフィックス 4000 16GB PC3-12800 DDR3 (2スロット使用) ウルトラナビ, 指紋センサーあり 180GB ソリッド・ステート・ドライブ DVDスーパーマルチ お値段、167,066円也。
10日間ですか、待ち遠しいな。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>新PC　買い時はまだか</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%96%B0pc%E3%80%80%E8%B2%B7%E3%81%84%E6%99%82%E3%81%AF%E3%81%BE%E3%81%A0%E3%81%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 13:56:37 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%96%B0pc%E3%80%80%E8%B2%B7%E3%81%84%E6%99%82%E3%81%AF%E3%81%BE%E3%81%A0%E3%81%8B/</guid><description>気がつけば5年ですか。
https://www.programmers-office.ml/%e6%96%b0%e3%83%9e%e3%82%b7%e3%83%b3%e6%ac%b2%e3%81%97%e3%81%84/
最近ちょぼちょぼと自宅PGをやっているわけですが、Androidのエミュレータ起動するうちに寝落ちるするような状況は、ちょっと自分がかわいそうすぎる。
というわけで物色中なのですが・・・
持ち運びも考慮したいので、目安は2Kg。その上でとにかく最高スペックと考えています。
CPUはもう、Core i7縛りで良い。ディスプレイは、実は、先代のVAIOの1400×1050を超えるものがなかなかないと言う状況。大体1360×768くらいでお茶を濁されているような感じですね。
HHDは、SSDにするとやはり跳ね上がりますが、今の時代、あまりデータを抱え込むべきものではない気がしていて、256GBなら、まあなんとか許容範囲かなと言うお値段。メモリは最低8GB、16GB行っちゃいたいな。
そんな状態で、先週末ふらりとヨドバシに寄ったら、すてきなお姉様が色々お勧めしてくれて、最近はSSDRaid0なんという構成もあるとのこと。しかし、メモリ4GBの制約やら、SSDじゃないやら、なかなか決定打に巡り会えない。
とふと、「MacでしたらRetinaが高スペックですよ」とのお言葉。Retina、その時まで知りませんでした。これが見たり、調べたりすると、なかなかのナイススペック。
安い方でも、Core i7、8GB、SSD256GB、そして、驚愕の最大1,920 x 1,200。Apple StoreのWebだとメモリは16GBにできるようだし、これで決定！と半分思いつつ、再度ヨドバシへ。
ところが、店頭売りではメモリは8GB固定のよう。ポイントも3%だけ。Amazonで15万円くらいだしな、と思いつつ、いったん引き下がります。
さらに、調べてみると、肝心のAndroidのエミュレータがちゃんと表示されないらしい。
http://iwatanlab.blogspot.jp/2012/06/mac-book-pro-with-retinaandroid.html
など、複数の情報あり。
んー、Windows8商戦まで待ちますか・・・
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>舌尖上的大連</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%80%A3/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2012 02:49:20 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%A4%A7%E9%80%A3/</guid><description>さて、風呂敷を広げたものの、思っていたより写真が少なくてどうしよう・・・
笑ってごまかしつつ、広州から大連に飛びます。
空港で元会社の後輩に迎えてもらい、最初にソフトウェアパークに向かいました。
会社が集まるところにはレストランもできているので、割安で美味しい料理にありつこうという魂胆です。
前回大連訪問時もソフトウェアパークに行ったのですが、どうやら途中で引き返していたようで、今回は逆方向から入ったのですが、学生街のようなところを見ることができました。
もう少しゆっくり歩いてみても良かったかな。スーツケース引きずりながらだったので、やむを得ずという感じです。
昼ごはんのレストランに入ります。壁に貼ってある写真で料理を選ぶという方式。
二人なのに、こんなに食うか、という感じで食べまくりです。
海鮮炒め、茄子炒め、何かの卵の豆腐スープ的なもの、回鍋肉的なもの、鳥炒め、花巻（饅頭のようなものですね）、満喫です。
今回リクエストして、こういう店につれてきてもらったのですが、これぞ中国の中華料理という感じでよかったです。
豆腐スープ的なものは、初めての味でしたが、黄身焼きという料理分野があると思うのですが、焼きではなくスープみたいな、これ以上表現し切れませんが、日本にはないんじゃないかという感じでした。
食べ終わって周辺の散歩。学生寮も綺麗ですね。
大連ソフトウェアパーク、略してDLSP。後輩も、今はここで働いています。
見たことあるようなマークもあるし、色々。
何号館まであるかわかりま
せんが、相当ありましたｗ
前回は入らなかった中にも入ってみました。学校ですけどね。
近隣にはちょっとした商業街もありますし、マンションもどんどんできているようです。
スーパーを眺めて、後輩君とは別れました。これから自動車学校に行くそうです。
今回のホテルはこんな感じ。
こぎれいですし、立地最高。朝ごはんだけもう一息という感じでしたが、十分満足です。
さて、サークルの皆さん（という紹介で良いのか？初めましての方もいらっしゃいました。皆さん味のある方）と合流し、晩御飯。
初日は、きのこ鍋です。
きのこの写真しかないですが、スッポンも注文して、まるごと入っています。
スッポンの血、初めて飲みました。白酒で割ってあるので、味は白酒の味ですが、なんとも言えない感じでしたね。
牛肉は普通のと肥牛という油たっぷりの二種類があるというのは初めて知りました。
うーん、写真もっと取らなかったっけ？？
ご飯は昼も夜も大満足です。
その後は、歌を歌い、さらに歌を歌い（サークル活動ですから）、夜食にガチョウを食べて寝ました。鴨とかガチョウが普通に食べられるというのも中国ですね。
二日目は、ひた
すらお土産選び。
駅前の勝利広場に向かいます。
途中に自動車教習所がありました。
え、こんな街中に？という感じです。
駅前はまだまだ作る気満々。
汽車駅
広州もですし、上海もそうですけど、なんとなく独特の雰囲気が漂いますよね。昔の上野駅を思い起こさせる郷愁というか。
お土産第一弾は、烤鱼片。日本で言うと、カワハギ。大連土産では一番メジャーと言ってよいのではないでしょうか。
NewMartというちょっと大きいスーパーというか百貨店というかで、昨晩お勧めしてもらった人気店に行くと確かに行列ができています。
ここで問題が。量り売りなんです。店員さんと会話しないといけないのです。行列ができているので、店員さんもあまり丁寧な対応ではありません。
しかし、逃げたら負けです。10分ほど（長い！）皆さんのやり取りを聞いていました。・・・分かりません。またガクリです。
最後は、他の人が注文したのに合わせて、「私もこれ」。何とか買えました。
この周りは、食べ物系のお土産やさんがいろいろ並んでいます。干しなまこの店がずらり。超高級なので買えませんし、買っても作れないでしょうね。
干し鮑はおいしそうでしたが、これも高い。10個位で300元＝4500円とか。干しホタテ貝柱だともう少し安いので、それをターゲットにしたのですが、微妙に手持ち金オーバーのため悩みます。1時間歩きながら悩んで、結局午前中は買わなかったのですが、午後もう一回来て買いました。
箱入りだと、250グラムが基本なのですが、3箱買うからと言って、150グラムで作ってもらいました。
普通の肉屋・魚屋も並んでいます。豚の解体ショーも開催（嘘です。ショーではなく、普通に解体しています）。
途中悩み疲れて、隣の電気屋さんに行くと、通りがかりのおっさんに時間を聞かれました。「十点一刻」。おー、なぜか自然と「刻」が口からでました。1ポイントゲット。
CD屋が目に入り、入ってみると、店員さんがなかなか積極的。最初は無視していたのですが、CDを見てると、これが私のお勧め、なんて教えてくれて、ちょっと面白かったです。
お勧めしてくれたのは、田馥甄、萧亚轩、もうひとり張さん、多分张靓颖。张靓颖さん知らないなと思って調べてみたら、畫心のお姉さんでしたか。映画「画皮」の第二段も公開中でした（あちこちで画皮Ⅱのポスターを見ました）から、確かにお勧めなんでしょうね。
で、お勧めとは関係なく、杨丞琳を買うという・・・
普通のと、この大きいのと、内容は同じだというので、大きいほう買ってみました。
さて、今回の隠れミッション。前回泊まったホテルのお土産やさんにいた可愛い店員さんテンテンちゃん。もういないだろうなと思いつつ、かすかな期待を胸に、中山大酒店へ。
ん？彼女がいないどころか、お土産やさんがなくなってました。天啊！（Oh my god）</description></item><item><title>舌尖上的中国</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</link><pubDate>Tue, 17 Jul 2012 16:36:06 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</guid><description>今日は時間がないので、つなぎで。
「舌尖上的中国」というテレビ番組が人気（だった？）のようです。
本も出ていて、どの本屋でも（って3軒ばかりですけど）目立つ場所に置かれていました。
食文化を紹介するドキュメンタリーで、私も飛行機の中で第二話「主食」を見てみました（というか映像を眺めてみました）が、グルメ番組というわけではなくて、例えば、牛に石臼を引かせて小麦粉を作り家族で粉を練る光景を映したり、あるいは、高速ちまき製造所を紹介したり、食を通した中国文化の紹介ということのようです。
今回も美味しい物をたくさん食べてきましたが、舌先に広がる味わいが、中国全土で生まれてきた食文化が集まったものであり、そう、あなたの舌の上に広がっているのはまさに中国なんですよ、とそんなテーマの番組のようです。
というわけで、次回「舌尖上的大連」をお楽しみに〜
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>食は広州になかった</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%A3%9F%E3%81%AF%E5%BA%83%E5%B7%9E%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%9F/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2012 14:33:14 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%A3%9F%E3%81%AF%E5%BA%83%E5%B7%9E%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%81%8B%E3%81%A3%E3%81%9F/</guid><description>って、たどり着けなかっただけですけどね。
というわけで、今回の旅行語学学習記。まずは、広州編です。
今回はじめての中国南方航空。
まあ、普通です。
今回、中国内乗継があるので、預けた荷物をどうするのか、カウンターで聞いたのですが、お姉さんもあまり分かっていないようで、あちこち聞きまくってくれました。
途中「私も行ったことないので」と言われたときには、んっと思いましたが、かわいいお姉さんなので許しました。
これは、帰りのご飯ですが、広州までは、紙の箱ではなくて、そばが入っていたりして、日本の会社でも良く見るタイプ。
牛肉か豚肉かを選べました。中国語で聞かれて、最初は牛肉か鶏肉か聞かれたと思ったのですが、一瞬考えてたら英語で言い直されてしまい、正解はchickenではなく、pork。鸡肉jirouではなく猪肉zhurou。いきなりへこみます。
広州から大連は、今度は麺か米飯かを選べたのですが、これも一瞬詰まったら英語で言われてしまいました。中国語を使うためには瞬発力も必要です。
広州に飛行機が着陸したとき、みんないきなり荷物を降ろしだして、CAのお姉さんがすっ飛んできて「坐一下，坐，坐，坐一下」と叫んででいたのはちょっと笑えました。
さて、乗り継ぎ処理に時間がかかったのが広州編最大の問題でした。
荷物を預けようとしたときに、最初に行ったカウンターでは何かみんなで話していて、相手にされず。別のカウンターに行って、明日のですよと言って預けたら「9時」とやたら言っている。何が9時なんだと悩んでいたら、あっちのカウンターに行けと言われ、そちらに行くと、英語でホテルスタッフが来るから待ってろという。ホテル？なにやら紙を作っているので見せてもらうと、ホテルの予約票。ホテル予約してないよなと思い、英語でホテルは要らないというと、ではもう行ってよいといわれる。
で、荷物大丈夫かなと思いながら立ち去ったのですが、そこではっと気づきました。ホテルは酒店jiudian。9時もjiudian。最後が下がるか、下がって上がるかの違い。さらにへこみます。へこみながら歩いていたら、両替を忘れてしまい、地下鉄駅まで行ってから探す羽目になってしまい、また時間のロス。これが悔やまれます。
なんて、最初はむかむかしながら歩いていたのですが、考えてみたら、明日の荷物ということで、ホテルの気遣いをしてもらったんですよね。感謝した上で、丁重にお断りすべきなのに、訳の分からない対応をしていたと思うと、さらにがっかり。「こんなとき、四声の聞き取りができたら」とNHKテレビで中国語の長山さんだと気を失うところです。
地下鉄はきれいでしたね。
切符は安っぽいプラスチックのメダルですが、ICチップ内臓。日本って、そういうところが進んでいるのか遅れているのか良く分からないところがありますね。過去の遺産に縛られがちというか。
電車の中はテレビ広告。流れている企業・商品が見慣れているものばかりで、ピザハット、ポカリスエット、ケンタッキー、IKEA、日清カップヌードル、アース殺虫剤、さらに漫画展の宣伝も日本で見たことあるような漫画ばかり。アースは向こうだと安速という名前のようですが、製品には「アース」とそのまま書かれていました。
そういえば、「の」という文字は結構使われていて、以前から良く見るのは「鮮の毎日C」という飲み物ですが、今回それ以外にもいくつかポスターで「の」の文字を見かけました。
さて、最初にご飯を食べようと思ったのですが、行くともう掃除をはじめつつある。そもそも、かなりの高級店の風情で、一人で入る度胸なかっただろうなという店でした。
ちなみに、そこまで行く途中の風景。
いったんご飯はあきらめて、広州タワーへ。タクシーの運ちゃんは、もう時間間に合わないよ、というようなことを言ってくれてましたが、登れなくても見ようと思って、そのまま向かいます。
で、これです。
ちょっと写りが悪くて、変態具合が分からないので、ビデオでどうぞ。横になっていて見にくいですけど・・・
http://www.youtube.com/watch?v=ARqTybUh3qE&amp;amp;feature=youtu.be
これは見られて良かったです。広州で二つだけよかったうちの一つ。
タワーは、川沿いに建っていて、派手な観光船が通っていたり、ライトアップもいろいろあって、この辺を探索するのが良かったのかなと思います。
しかし、事前調査により、上下九路という繁華街があるということなので、そちらに向かいます。
地下鉄駅からちょっと離れているようですね。まだ体力はあるので、歩き回り、見つけました。
しかし、お店がほとんど閉まっています。現地時間23時半。確かに昼はにぎわっていそうでしたが、想像するしかできませんでした。
ここから宛てのない旅が始まりました。一応、近くに大連でも予約していたHolidayInnがあったので、最悪は泊まるかと思いつつ、散歩散歩。
途中、腸粉の店があったので、広州初の食事。
材料は小麦粉ですが、ヒダヒダ感が腸っぽいと言うことでこの名前のようです。
ただ、腸粉という名前よりも、拉肠の名前で探したほうが見つかりやすいと思います。
食感は湯葉のようでしたよ。ピータン粥もおいしかった。セットで、10元ほど。今回3万円が2141元でしたので、10元は140円。
これがもう一つの広州でよかったことです。ビールがあればさらによかったな～
あとは、正直歩き地獄。
道端では皆さん楽しそうに飲んでますが、なかなかその輪の中に入るのは厳しい。もう少しこぎれいな店ないかなと思ったのですが、結局見つかりませんでした。
HolidayInnの前にはややきれいな、若干怪しげなマッサージ屋。しかし、90分で300元以上。情報料としてなら良いかなとも思いましたが、日本語しゃべれる人はいないと。それだと90分で放り出されても困るなと思いパス。
そういえば来る途中にもう少し安い店があったなと思い、そこに向かおうとして、右往左往。そう言えばと思い立ち、電池切れを気にしながらGoogleMap＋GPS。こいつには一生頭が上がらないなと思いながら、たどり着きました。「沐足」。読み方muzuも調べて突入。「沐足？」「沐足」「下班呢」。退散。
もうここには何もないとあきらめ、火车站に行くことにします。
しかし、実は分かっていたことですが、駅に行ったからと言って何かあるわけではないです。
人はいっぱいいました。みんな上半身裸で寝てます。みんなじゃないですけど。
というわけで、ファストフード店2件はしごで朝を待ちます。
ケンタッキーの、酸豆浆。すっぱい豆乳かと思ったらすっぱくなかったです。ホットを頼んでいる時点ですっぱいというのもどうかと思いますが。
夜が明けると、遠くに広州タワーも見えました。
左とか真ん中のではなくて、真ん中のちょっと右に遠くに頭が見えているのがそうです。
ということで、空港に戻ります。駅で前にいた女の子に切符の買い方を聞かれて教えてあげました。１ポイントゲット！
きれいな空港です。
こんな勢いで書いていると本日は大連までたどり着けません。
続きは、明日以降。</description></item><item><title>広州</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BA%83%E5%B7%9E/</link><pubDate>Sat, 07 Jul 2012 13:04:17 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BA%83%E5%B7%9E/</guid><description>来週国外逃亡語学留学します。
広州経由の大連。大連は頼りになる人たちがいるので、あまり考えません。
しかし、広州は、飛行機19:30着で、翌朝8:10発。空港を出るのが20:30、戻ってくるのが7:00と考えると、10.5Hですか。
ということで、覚書。
まずは、広東料理ですね。
东海海鲜酒家(流花店)
http://www.dianping.com/shop/517963
22:00までやってるなら大丈夫か。ここでは軽く名物をクリアするだけ。
スカイツリーは毎日見てますが、こちらもなかなかのようです。
広州タワー
http://4travel.jp/overseas/area/asia/china-guangdong_province/guangzhou/kankospot/10408919/
http://www.guangzhoutower.cc/price.html
23:00までやってますが、チケット売ってるのは22:00まで。危ない。気づいてよかった〜
まあ、登れなくても良いです。
上下九路で夜の散歩。ここが一番の繁華街ということでよいでしょうか。
http://www.e-asianmarket.com/asia/gztown01.html
会社の中国人の後輩に、なんとかなるんじゃないですか、と言われたので、ホテルはなし。
朝ごはんは食べたいですね。
空港のホテルでは6:30からやっているようですが、それも面白くない。
http://meitian.org/hoge/sub32.htm
腸粉の文字を探して見ることにします。屋台があれば良いですけど。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>久々にGAE</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B9%85%E3%80%85%E3%81%ABgae/</link><pubDate>Sun, 13 May 2012 08:57:01 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%B9%85%E3%80%85%E3%81%ABgae/</guid><description>以前作ったサービスがほとんど動かなくなっているので、とあることの前準備として、動かすようにしてみましょう。
が、ソースのありかもわからないし、検索して見つけても、開き方もわからないという体たらく。
とりあえず、
http://d.hatena.ne.jp/abe00makoto/20100901/1283351887
を参考に開けました。
デバッグしようとすると、「Andoroidアプリケーション」しか出てこない。ホントは、デバッグ構成に「PyDev Google Run」があるべきと思われるが、ない。Eclipseをバージョンアップしたから、こういうのもアップしないといけないのか。では、PyDevも入れましょう。
はい、構成できるようになったので、こんな感じで。
そうすると、実行時にエラー。
‘import site’ failed; use -v for traceback
Traceback (most recent call last):
File “/Applications/eclipse/plugins/org.python.pydev.debug_2.5.0.2012040618/pysrc/pydevd.py”, line 2, in
from pydevd_constants import * #@UnusedWildImport
File “/Applications/eclipse/plugins/org.python.pydev.debug_2.5.0.2012040618/pysrc/pydevd_constants.py”, line 42, in
import threading
ImportError: Bad magic number in /System/Library/Frameworks/Python.framework/Versions/2.3/lib/python2.3/threading.pyc
お手上げしたいが・・・
ターミナルで、python –version　しても、Python 2.5.2　と返ってくる。なぜ、importでは2.3を見るのか？ん、確かに上の画像を見ると、2.3になっている。プロジェクトを選ぶと自動的に表示されたので、どこかに持ってるですね。ドキドキしながら、プロジェクト右クリック &amp;gt; PyDev &amp;gt; PyDev プロジェクト構成の除去　をやってみます。改めて、プロジェクト右クリック &amp;gt; PyDev &amp;gt; PyDev プロジェクトとして設定。また、2.3になっている。では、もっとドキドキしながら、pycファイル等の削除。・・・ダメ。心折れかけ。2.3はゴミ箱！
・・・2.6で動いてくれたみたい。が、
from google.appengine.ext import webapp
ImportError: No module named google.</description></item><item><title>Androidアプリをネイティブで作るか、HTMLで作るか</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/android%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%92%E3%83%8D%E3%82%A4%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%96%E3%81%A7%E4%BD%9C%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%81html%E3%81%A7%E4%BD%9C%E3%82%8B%E3%81%8B/</link><pubDate>Sun, 06 May 2012 05:10:45 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/android%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%82%92%E3%83%8D%E3%82%A4%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%96%E3%81%A7%E4%BD%9C%E3%82%8B%E3%81%8B%E3%80%81html%E3%81%A7%E4%BD%9C%E3%82%8B%E3%81%8B/</guid><description>連休今日で終わりですか・・・。休み足りぬ・・・
話は唐突に変わりまして、スマホ用のアプリを作る場合に、ネイティブアプリとして作るか、HTMLベースで作るか、という観点があります。
基本的には、画面動作が激しい場合はネイティブ、そうでなければHTMLでよいのでは、という感じのようです。
そうだとすると、業務アプリを作る場合は、HTMLでしょうね。
ネイティブで作るとしても、データを取得するためにはWebサービスは必要でしょう。であれば、サーバ側もクライアント側もこれまでのWeb開発技術の範囲内で済ませたいという要望はあると思われます。
しかも、クライアント部品も充実しているようです。例えば（というか代表と言って良いのでしょうか）、jQuery Mobile。
http://www.publickey1.jp/blog/11/jquery_mobile.html
十分すぎますね。
例えば、これまで.NETやってきた人が改めてJavaの勉強するよりは、ASP.NETでjQueryやる方が、早いでしょうね。というか、騙せますね。「Javaは経験ないかもしれないけど、ASP.NETプラスJavaScriptだから、ちょっと勉強すれば大丈夫でしょ？」
ということで、私も騙されてみたいと思います。と言いつつ、ASP.NETはどうしようかな・・・。
あと、ページという概念はちょっと変えないとダメでしょうね。
上のリンクのページでも、メインページとサブページのサンプルがありますが、一つのHTML内で両方書いてあるわけですよね。そのへんのセンスを身に付けておかないとダメかなと思います。（分かる人にしか分からない書き方・・・）
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>宮城に行ってました</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%AE%E5%9F%8E%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link><pubDate>Sat, 05 May 2012 13:38:55 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%AE%AE%E5%9F%8E%E3%81%AB%E8%A1%8C%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid><description>突然ですが、宮城に行って来ました。
親の里帰り、法事、もろもろです。
南三陸町という名前は、津波の悲惨な状況で有名になってしまいましたが（本当は海産物の美味しいところで、そういう方面で有名になって欲しかった）、そこに住んでいた親戚もいるので、跡地を見に行きました。
事情により写真はないのですが、こちらのブログで紹介されているような状況です。
http://jikan-ryokou.blog.ocn.ne.jp/blog/2012/03/slc5816_f798.html
まさに瓦礫の山・・・
SLの後ろは、ただただ家の基礎だけが残っているような状態です。
たまに残っている塀があって、不思議なもんだと思ったりもしますが。
・・・ストリートビューで見られるんですね。こんな感じ。
志津川の町
こんな所に住んでいる親戚が生き残ったのは奇跡的ですが、今回聞いてきた話と同じような内容がこちらのブログに書かれています。
http://blog.livedoor.jp/kojiishikawa/archives/2011-05.html
すぐ近くにある家に取りに帰りたいものもあったそうですが、高野会館の職員さんは、入り口を塞いで絶対外に出させてくれなかったそうです。
唖然とするばかりですが、現地の人達は強いです。
市場は新しくできており、周りに建物も立ってきています。
以前お店があった場所には、他の場所でやっているという看板が立っていたり、その場所で仮設の店舗を作っていたり。
仮設住宅に住んでいる親戚も訪問しました。
作りがそっけないのは仕方ないですが小綺麗ではあります。一人で住むには十分ですが、家族3人とかだとつらそうです。買い物とか病院は便利なところだと言っていました。
別のおじさんは、地震で倒れたお寺の灯籠を直したり、ボランティアに来てくれた人たちの案内をしたり、大活躍だそうです。今日、四国のボランティアの方から、お世話になったお礼ということで、お寺にたけのこが届いてました。
とりあえず、書き連ねました。ひとつひとつ、しんみりと考えさせられることばかりです。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>アルビレックス新潟のシンガポール進出</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%93%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E6%96%B0%E6%BD%9F%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%80%B2%E5%87%BA/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:10:11 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%93%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E6%96%B0%E6%BD%9F%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%80%B2%E5%87%BA/</guid><description>なかなか行けませんが、最近個人的には注目度大のシンガポール。
しかし、アルビレックスがシンガポールに進出しているというのは知りませんでした。
（アルビレックス新潟シンガポール　で検索してみてください）
昨日のテレビ番組でやっていたのですが、印象に残ったのは、
・居住環境が充実（無料でプールも！）しており、日本人も住みやすい
・日本人にとって、世界に出ていくためのハブの役割
・優秀なシンガポール人選手をJリーグに呼ぶために育成
・過去の通貨危機の時に日本企業は一度去っていったことがある。
進出してきてもすぐに帰ってしまうのではないかと思われないような努力
などなど。
それどころか、シンガポールの次はバルセロナ進出で、すでに動き出している。
そもそも、Jリーグとしても後発でありながら、ファン拡大を一気に行った感がありますし、このスピード感は何でしょう。かなり尊敬してしまいます。
ただ、一点、Webサイトも、Twitter、Facebook等行なっていて、万全なんだろうと思ったのですが、リンクを貼る場合はメールくださいねとのこと。選手の肖像権等管理が必要なのはわかりますが、リンクだけだったら良いのではと思ってしまいます。わざわざメールしてお手を煩わせるのも何なのでリンクはしないでおきます。
あー、シンガポール行きたい。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>試合終了</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%B5%82%E4%BA%86/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2012 13:52:44 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%B5%82%E4%BA%86/</guid><description>楽天、中国でのネットショッピングモール事業から撤退！
だそうです。
ちょっと前には
Yahoo!チャイナモールサービス終了のお知らせ
2年前にこれらが始まったときは、日本の2台巨頭が中国の2台巨頭と組んでしまったら、盤石の態勢になってしまってつまらない試合だなと思ったのですが。
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/2010/04/post-14ef.html
まさか、こんな結末とは思いませんでした。
この分野だけではないです。百度もtaobaoも日本に出て来れない。YahooJapanも楽天も中国に出て行けない。なぜ？
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(7)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%867/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2012 12:53:46 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%867/</guid><description>連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第9回から。
12回までなので完走はしようと思いますが、なんか微妙になってきています。
というのも、今回は、実際に作ってみようではなくて、作り方のサンプル提示だけになってしまったので。
さて、SQLiteで一瞬盛り上がりかけましたが、これはあくまでもクライアント側DBですから、実はそれほど使うかというと、それほどでもないかもしれません。
Webアプリとの対比で、それと同等のイメージで考えると、キャッシュやセッション情報に相当するものはアプリ内の変数に持てるでしょうから、Cookieに相当するものの永続化というのが使用目的になりそうです。
他方、スマートというくらいなんだから、Webアプリを超えてもよいのではと考えると、クラサバ時代にワークテーブルでやっていたこと、すなわち、処理完了前状態の保存とか、クライアント側処理のためのデータ保持とか、そんな感じかなと思います。
※なお、セキュリティの問題は注意しなくてはいけなくて、例えば前回書いたリンク先の情報の中の、
https://www.jpcert.or.jp/java-rules/sec04-j.html
のようなことは、十分に注意しなければいけません。
横道にそれました。確かにネットワークは遅いので、それをカバーするためのクライアントデータという考えもあるかもしれませんが、業務アプリを考えた場合は、その同期ということも考えなければならず、せいぜい使い勝手の良いキャッシュとして使うくらいかなと思ったりします。
要するに、より重要なのはサーバ情報の取得であり、今回のHTTPによる情報取得がより重要ですね、ということです。
ところが、上記のように、この回はサンプル提示だけで流されてる感じなので、とりあえず、後の楽しみにとっておきます。
第10回は、やや唐突に思えましたが、設定画面の作り方ということです。
けど、実は唐突ではなくて、設定画面で値を保持するプリファレンスは、データ永続化の一方法なんですよね。さらにローカルファイル保存とあわせて、クライアントデータの永続化方法は3方法あるということでよいでしょうか。
（参考）http://android.roof-balcony.com/shori/strage/sqlite/
こちらも流し気味なので、一旦保留します。
休み中の成果はここまでか・・・
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(6)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%866/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2012 22:29:06 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%866/</guid><description>連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第8回から。
さあ、SQLiteだ、と思ったのですが、サンプルが提供されているので、ほとんど流すだけでした。
ただ、イマイチわかっていないのが、実行環境のリフレッシュ、と言ったら良いのかなんなのか。
起動するたびに、データが追加されて、こんな感じです。
けど、これも冷静に考えれば、これで良いんですね。DBに登録しているわけだから、逆に覚えてくれていないとおかしいわけですね。
さて、サンプルでは、DBOpenHelper　というものが提供されていて、そこでDB_NAME = “Sample.db” が定義されているのと、テーブル作成、及び排他処理が行われています。
中間には、MainStore　というクラスがあり、TBL_NAME = “Test”という定義がされており、add、update、loadAll　等のメソッドが定義されています。
この構成だとテーブルごとに中間クラスを作成するイメージなので、テーブル作成も中間テーブル側で良いのかな、みたいな感想はありますね。細かいところでは、SQLiteDatabaseのメソッド名は、insert、updateなんだから、わざわざupdateにしなくて良いのでは、とか。
既存のフレームワーク、あるいは開発規約を持っているところは、そのカスタマイズで対応するのでしょうか。
というわけで、ちょっと深堀り。
まずは
Code Style Guidelines for Contributors
コントリビュータのためのAndroidコードスタイルガイドライン 日本語訳
を見るべきでしょうか。まあ、純粋な記述面での規約ですね。
次に、こちらのような命名規約も必要ですね。
android 開発規約 – aksoft – livedoor Wiki（ウィキ）
これの前提で、階層分けの規約も必要でしょう。上では、中間クラスとぼかしましたが、どこのソースで画面コントロールを意識するのか、どこのソースでテーブル・カラムを意識するのか、という階層分けを行った上で、それぞれの命名になるわけです。
さらには、セキュリティ面での規約となると、このようなレベルの話が出てきます。
JPCERT/CC、Javaのセキュアコーディング規約集を公開 Androidアプリ …
初心者が読むのは難しいかもしれません。しかし、どこかのタイミングで気にしておく必要はあります。というか、Androidは初心者でも、Javaは初心者じゃないということがほとんどだとすると、最初に目を通すべきですかね。
で、今回考える契機となった、DB接続規約ですが、イメージしているのは
androidでSQLite周りでハマったことのメモ。-aBatisを使おうとしてみた
みたいな感じです。このへんの王道はあるのかと。これはしばらくウォッチしてみないと分からなそうです。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(5)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%865/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2012 05:32:57 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%865/</guid><description>連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第６回の続き。メニューの追加からです。
まずは、メニュー用の文字の追加から行います。
しかし、こうやっていちいち、リソースファイルを編集するというのは、本当はありえませんよね。英語版と日本語版でキー（Name）間違えたらどうするんだという。設計段階で洗い出せという話もわかりますけど、それでも追加が必要になった場合の手順はどうするかという話です。XML直接触るならまだコピペでも良いですけど、それが正しい方法なんでしょうか。
さて、メニューが表示されません。
ログを埋め込んでみると、そもそも、onCreateOptionsMenu　が呼ばれていません。
※ちょっと寄り道ですが、最初に紹介されていたddmsという外部ツールを使わなくても、Eclipse内で、LogCatを使えばよさそうです。
と、悩んで先に進もうと思った瞬間、「あ、メニューだからメニューボタンを押した時に表示されるのね」、とふと気づく。無事表示されました。
気がつくと英語になっているな・・・ちゃんとリソースファイルが切り替わっていることの確認にはなりますが・・・。
更に問題で、ここから副画面に行くとエラーになってしまう。
これは、記事のコメントに助けられましたが、
if(getIntent().getExtras() !=null)
が必要でした。こういうところで、感覚を掴んでいく必要がありますね。
次回は、いよいよSQLiteだぁ！
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(4)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%864/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2012 03:07:12 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%864/</guid><description>連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第6回から、続けます。
画面のタイトルを設定する際に、
getWindow().requestFeature(Window.FEATURE_LEFT_ICON);
setContentView(R.layout.skeleton_activity);
getWindow().setFeatureDrawableResource( Window.FEATURE_LEFT_ICON, R.drawable.icon );
という記述をするそうです。
なお、Window.FEATURE_LEFT_ICONは、android.view.Window.FEATURE_LEFT_ICONです。
ここも、importが必要です。
で、動きません。requestFeature　でエラーになっていますが、例えば、
http://labs.techfirm.co.jp/android/haruka/259
でも、同様の記述がされており、このコードが悪いわけではないようです。まあ、ちょっと置いておきます。とりあえず、アイコンの設定と、タイトルの設定はできました。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(3)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%863/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 21:21:39 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%863/</guid><description>連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第5回から、続けます。
画面は、XMLで定義しますが、デザイナで作れるということです。妥当です。
記事とは若干画面設定項目が若干変わっています。最初に、ルート要素を選ぶことになっています。
﻿Qualifiersの表現も若干違うのと、こうやって画面で提示できるのは、値を指定した後の状態なので、アイコン等で、どの項目を選んだらよいか判断しましょう。
EditTextの種類を選ぶことになっていたり、画面も若干違うようです。
ソースサンプルに書いていないところで、
&amp;lt;SkeletonActivity.java&amp;gt;
import android.os.Bundle;
&amp;lt;SkeltonSubActivity.java&amp;gt;
import android.content.Intent;
import android.widget.EditText;
が必要。（ちなみに、私は、SkeletonをSkeltonと間違えてしまいました。こういうのが意外と後を引くんですよね・・・）
記事へのコメントがなかなか厳しくて、このへんの不足等が批判されているのかもしれませんが、このくらいは自分で補完しなさいという話だと思いますけどね。
環境的には、ちょっと、というか結構遅い。だんだん遅くなるのか。最後の方は、エディタの自動補完待ちで10秒以上とか。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>駆け足半日旅行</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%A7%86%E3%81%91%E8%B6%B3%E5%8D%8A%E6%97%A5%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2012 12:51:14 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%A7%86%E3%81%91%E8%B6%B3%E5%8D%8A%E6%97%A5%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid><description>現在リフレッシュ休暇なるものを取得中です。
と言いつつ、朝はちょっと仕事の話をしなければならなくて、うにゃうにゃと。
そのあとは、駆け回りましたよ。
11:40頃　銀座着
目指したのは、
バンコクキッチン有楽町店{.rest_title} ランチビュッフェ　平日1,200円
全30品でこの値段はお得じゃないですか？
しかし、11:40の段階で、エレベータ降りたら人が溢れてました。15人くらい待ってたんじゃないでしょうか。もう食べている人もいるわけだから、ものすごいスタートダッシュです。
今日はここで悩みませんでした。ちょっと予習してたからね。
というわけで、移動。
12:10頃　新宿
エラワン新宿靖国通り店 タイ料理ランチブッフェ1,050円
料理数は、まあまあですが、デザート類も充実してるし、カレーもグリーン・レッドどちらも美味しく、大満足でした。
1時間以上のんびりして、次に向かいます。 14:20頃　横浜みなとみらい 横浜みなとみらい 万葉倶楽部 新宿横浜間は30分ほどなんですね。なんかすごいな。
で、温泉ですよ。3時間前に仕事の話してたとは思えないこの優雅さ。
調子に乗って、あかすりまでやりましたよ。人生初あかすりは、ドイツ式シルクあかすり。
まあ、ザラザラが少ないだけのようで、次回からは普通で良いと思うよと言われましたが。
それにしても、露天風呂や、デッキ、屋上足湯からの眺めがよいです。
写真には映りませんでしたが、ベイブリッジや観覧車を見ながらのんびりするのは、なんとも言えませんでした。
さて、せっかく横浜に来たので、中華街でも行ってみるかと、向かったのですが、途中に罠が。 16:40頃　赤レンガ倉庫
カップヌードル博物館を通り過ぎて、赤レンガ倉庫初めてだったので、ちょっと入ってみました。
ああ、おしゃれだね、梅田のESTっぽいね、なんて思いながら歩いて、花のイベントかなんかやっているねと写真を撮って立ち去ろうとしたら、
横浜イカセンター なんで、こんなところに、イカ？
実は、生きてる透明なイカの刺身を食べるのが、夢だったのです。
それが、突然目の前に現れて、立ち去るわけには行きませんでした。
正直、動いているのを食べるのは、ちょっとグロいなと思ったりもしましたし、味より食感だなという感じもありましたが、思いがけず夢が叶った感動は、十分頂きました。
それにしても、赤レンガ倉庫にイカとは・・・ 17:30頃　横浜中華街
中華街に来たら行ってみたかった店があり、調べなから到着。 景徳鎮 なぜここかというと、テレビ東京モヤモヤさまぁ～ずで、麻婆豆腐にうるさい大江麻理子アナが、ここが一番と言っていたからです。
ということで、「麻婆豆腐と青島ビール」「ご飯は？」「いりません」。ご飯とか、舐めるな、って感じです。中国行ったことあるっつうの。
いや、この量一人前じゃないし。しかも、辛さがジワジワ来る。
10分ほど、ビールだけで格闘してましたが、汗と、鼻水と、涙で、顔ぐちゃぐちゃ。化粧してなくてよかった。脳天から汗が湧き出てくる感じです。「すみません、ご飯」言っちゃいました。
最後はお茶ももらって、なんとか豆腐分はなくして帰って来ましたが、肉分若干残し気味、ごめんなさい、中国式ということで許してください。今日のワイシャツはスリムタイプだったのですが、マジではちきれそうでした。 会社にいると、半日ってあっという間なんですけど、使い方によっては、こんなに色々できるものだなと。充実の一日でした。 Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(2)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%862/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 09:15:34 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%862/</guid><description>では、引き続き
連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
第3回から、進めていきます。
まず、サンプルの実行は、環境ができていれば特に問題ないでしょう。
SkeltonAppとは何をするものなのだろう、という疑問は残りますが・・・
で、実機ですが、インストールするためには、ダウンロードするサイトを持っていないといけません。これ、実際に仕事で作成する場合、リソースの外部公開は厳しいという会社も多いと思うので、現実的な対応策としてどう考えるべきかは、事前に決めておかないといけないですね。
ちなみに、macでFTP使う場合の、ツールの定番は、FileZillaで、良いでしょうか。
前回の設定も残ってくれてたので、使い勝手は悪くなさそうです。
で、アプリのインストールは特に問題なし。同じように動いています。
次は、ddmsの使い方。デバグ用ソースの埋め込みが、初ソース記述ですね。
ちょっと短いですが、ここまでにして、次回は画面を作成します。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>続　Android開発を始めよう(1)</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%861/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 01:22:05 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E7%B6%9A%E3%80%80android%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%82%92%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%82%88%E3%81%861/</guid><description>前回は
Android開発を始めよう
1年前ですか。この1年はすごかったな・・・まだ終わってないけど。
その間に、Eclipseは、3.7Indigoになってるんですね。当時は端末を持っていなかったので、やめてしまってましたが、今は端末もあるし、半年前の宣言を実現してみましょう。
連載：世界を目指せ！Androidアプリ開発入門｜gihyo.jp … 技術評論社
を参考に、進めます。
Eclipseは3.6Heliosで行ってみます。なので、Eclipseの日本語化までは、スキップ。
ADT（Android Development Tools）も、新規インストールではなく、更新でやってみます。
[ヘルプ] &amp;gt; [更新の確認]
このへんは便利ですね。更新しながらご飯を食べようと思ったら割とすぐでした。署名なしコンテンツの警告も出るので、ちょっと待ってたほうが良いと思います。
﻿﻿﻿つ、Eclipseが起動しなくなった・・・
皆さん書いているように、.eclipseを削除するとOK。怪しい・・・
ちなみに、.eclipseは不可視フォルダで、それを見えるようにする方法がわからなかったので、TinkerToolなるものをインストール。本題に進みませんなぁ。
SDKの設定は残っているので、スキップ。
次に、［ウインドウ］メニューの［Android SDK and AVD Manager］とありますが、 現在は[Android SDK Manager]という名前になっています。下記のように更新の確認をしてくれるので、更新します。
30分くらいかかったでしょうか。ご飯食べポイントはこちらですね。
終わったら、エミュレータ起動してみましょう。
今度は[AVD Manager]です。
右の新規ボタンから、新しい仮想デバイスを作成します。
私の005SHは、Android2.3の800×480ドット（ワイドVGA）なので、「2.3_WVGA」という名前にしてみます。Snapshotという項目が追加になっているようですので、「使用可能」にチェックしてみます。
起動はOKです。Snapshotは、エミュレータの状態を保存できるということのようですね。
ということで、朝の部は以上。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>ジーン・ワルツ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%AF%E3%83%AB%E3%83%84/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2012 16:38:02 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%AF%E3%83%AB%E3%83%84/</guid><description>それは、医療現場だけの問題ではない。
ジーン・ワルツ (新潮文庫)
海堂 尊
Amazonで購入
楽天ブックスで購入[楽天スーパーポイント発生]
ビーケーワン（ｂｋ１）で購入[コンビニ後払いあり]
セブンアンドワイで購入[セブン-イレブン受取りなら送料０円]boopleで購入[100円で1ポイント] &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt;&amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;/table&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 「これまで医師は滅私奉公の精神で、自分の権利を後回しにしてきた。いい医者ほど、そうやって生きてきた。でも、私たちはもっと自分たちの権利を主張していいんです。・・・沈黙は思考停止に繋がる。そして社会をダメにしてしまう」 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; よく「仕事を振れ」と言われますよね。でも、振られた結果が来ているだけなのに、と思ったり。&amp;lt;br /&amp;gt; 上記はヒロインの言葉ですが、こう言いながら、やっている行動は「全部自分に振ってくれ」と言うところが、かっこいい。全部振られると、そこがボトルネックになる。ボトルネックを見える化した上で、それをさばく。実にかっこいい。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;scribefire-powered&amp;quot;&amp;gt; Powered by &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.scribefire.com/&amp;quot;&amp;gt;ScribeFire&amp;lt;/a&amp;gt;. &amp;lt;/p&amp;gt;</description></item><item><title>Weibo（微博）</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/weibo%EF%BC%88%E5%BE%AE%E5%8D%9A%EF%BC%89/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2012 14:41:25 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/weibo%EF%BC%88%E5%BE%AE%E5%8D%9A%EF%BC%89/</guid><description>中国では、twitterやFacebookは使えなくて、中国版twitterとも言うべきWeibo（微博）というサービスがある、ということをご存知の方は多いと思います。
ところが、あえて、上にFacebookも挙げましたが、最近のWeiboはtwitterじゃなくて、Facebookではないか？というお話。
ところで、そもそも、Weiboというのは、一つだけではありません。いくつかあります（ありました）が、２強は、新浪とテンセント。テンセントは、これまたちょっと中国をご存知の方ならよく知っている、QQの会社ですね。新浪は元々はポータルサービス（Yahooのような）の中で、ブログサービスが強くなって、伸びてきたのかな、というイメージ。今回のお話は、私が使っているということで、新浪の方です。多分こちらの方がメジャーだと思います。
で、メイン機能は、まあ確かにtwitterと同じ一言コメントなのですが、それはFacebookだってそうですよね。しかし、画面を見てもらうと分かるように、単に一言書いてコメントする以外に、色々な機能リンクがあるのです。
http://www.weibo.com/firreal
（私のページではなく、私の好きな台湾バンドのページです）
というわけで、解説してみます。
首页：トップページ　この画面です。
广场：広場は広場　例えば、テーマについて、コメントしあうとか。
微群：グループ　好きな歌手とか趣味とか、あるいは出身校とか。
应用：アプリ　娯楽とか生活とかツールとかの分類に分かれています。
游戏：ゲーム　微三国とか名前だけでひかれてしまいますが、はまるとヤバいので遠慮。
手机：携帯　携帯ページのアナウンス。
找人：人探し　名前とかメールとか学校とかで探せます。
消息：情報　自分に関わるコメントとか招待されていることとか。
帐号：アカウント情報　各種設定とか。
・・・要は、SNSですね。その一機能として、つぶやきがある訳です。ですから、Weiboは中国版twitterだというのはもう認識がずれていて、Weiboは中国版Facebookだという方があっているような気がします。
ところで、普段は分からない単語は読み飛ばしていますから、改めて翻訳してみると、本当に色々な機能がありますね・・・
せっかくなので、アプリを使ってみようと思ったら、ありましたよ、私のためのアプリが。
http://itunes.apple.com/jp/app//id468598386?mt=8
Android版もありますし、普通にWeiboから行くと、Flash版です。機能は、カラオケをダウンロードできて、唄うと採点してくれる！これで、あなたも昼休みカラオケができますよ！唄い終わったら、アップロードして、Weiboにアナウンスができるというところが、ちょっとだけソーシャルですね。
て、結局カラオケの話しかよ！
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>海派甜心→僕のSweet Devil</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%B5%B7%E6%B4%BE%E7%94%9C%E5%BF%83%E2%86%92%E5%83%95%E3%81%AEsweet-devil/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2012 05:26:43 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%B5%B7%E6%B4%BE%E7%94%9C%E5%BF%83%E2%86%92%E5%83%95%E3%81%AEsweet-devil/</guid><description>何だこのタイトルは！
http://www.eigeki.co.jp/hdc/program?action=showProgramDetail&amp;amp;oa_prg_frm_cd=111112814073113059
台湾ドラマ「海派甜心」が、日本で放送されるそうです。
タイトルは、どなたかのブログにも書かれていましたが、素直に「Hi, My Sweetheart」だったんじゃないでしょうか。
いくつか見かけた（そして中断中の）中国語ドラマはありますが、海派甜心は、軽く完走できました。ドタバタ劇と言えばそうなんですが、ところどころ泣かされるんですよね。くだけた表現の勉強にも最適！例えば「这个笨蛋！」とか。愛情こもった「このバカ！」（関西弁の「アホ」ですね）という意味ですが、ふと気になって調べたこの言葉が、意外とドラマのキーワードだったりして、どんどんはまっていきました。
まあ、私はこのためにスカパーやらCATVやらを契約するということはないかもしれませんが、中国語勉強していて、ドラマ見てみたいなと思っている人にはおすすめです。
でもって、流れる曲も最高です。エンディングはヒロイン楊丞琳が唄う「雨爱」。私のバラード系の十八番です（笑）。
http://www.youtube.com/watch?v=E1yx9LbPpaE
オープニングは、主人公羅志祥の「愛瘋頭」。
http://www.youtube.com/watch?v=e2HYkS_GV3U
はじける系としては意外と唄いやすくてよいです。PVの始まり・途中の途切れがうざいのが若干ネックですが。なお、劇中で、二人が愛瘋頭を踊るシーンがあるのですが（そこで彼女は「甜心」になるのですが！）、これは最高です。一発で惚れますよ。
と言う訳で、おすすめ中国語情報でした〜
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>今考えるFacebook</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BB%8A%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8Bfacebook/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2012 16:29:27 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E4%BB%8A%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8Bfacebook/</guid><description>明けましておめでとうございます。本年もよろしくお願いいたします。
もう少しくだらないネタもあるのですが、新年最初ということで、ちょっとだけ考える記事にしたいと思います。
私は、TwitterもFacebookも、あるいはmixiもGoogle+も、とりあえず入ってはいますが、いまいち活用できていませんでした。というよりも、あまり意味が見いだせていませんでした。
ブログという不特定多数への簡易情報発信手段があり、かつ、不特定多数と言いつつ実際はおそらくReader等に登録してくれているそれなりに特定少数への発信となっている手段の他に、さらに別の手段を持つ必要があるのだろうかという疑問です。
しかし、今日一つの道が見えたようが気がしました。
このブログでは、読書記録のようなものを時々書いていますが、きれいにカテゴライズしていないこともあり、
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/cat172478/index.html
をみても、とりとめないとしか言いようがない訳です。
ところが、世の中、読書管理的なサービスは多数あり、
http://kou-books.sakura.ne.jp/blog/2008/07/post-511.html
そういった専門サービスを使えば、整理もしやすいだろうと思われます。
そこでふと思い立ったのが、Facebookアプリ。
何気なく検索してみると、上記でも紹介されている、「ソーシャルライブラリー」が、Facebook連携をしており、使ってみるとなかなか面白い。
本を登録する際に、リンク先を設定できるという機能と、ブログパーツを提供しているというところ。これにより、ブログで書評を書いて、その書評をリンク先として本棚登録ができ、さらにブログにパーツを貼っておくと、ブログを見に来た人に整理された形で本棚を見せてあげることができるという、情報の流れのようなものができます。
そして、そのような本棚を緩やかなつながりのあるFacebookの人たちと共有できると、自分が読むべき本の手がかりも得られるかもしれないという価値が生まれてくることになります。
これは読書という切り口ですが、このような価値が自分の興味がある色々な面で生まれてくるなら、これはなかなかFacebook、捨てたもんじゃないなと思っているところです。
と、言いつつ、Facebookアプリ使っている人って、どれだけいるんだろうと思う今日この頃。そんな簡単な話ではないかな・・・</description></item></channel></rss>