<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>関心ごと on Programmers Office</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/categories/%E9%96%A2%E5%BF%83%E3%81%94%E3%81%A8/</link><description>Recent content in 関心ごと on Programmers Office</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-JP</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 15:49:07 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://jqinglong.github.io/programmers-office/categories/%E9%96%A2%E5%BF%83%E3%81%94%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Worldcup2018</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/worldcup2018/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 15:49:07 +0900</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/worldcup2018/</guid><description>FBの「思い出」によると、3年前の今日は、ワールドカップ日本対ベルギーの日だったそうで。
こちらにも転載してみようと思います。
過去のこの日〜3年前 ちょっと語りたいモード。
ワールドカップ2018日本最終戦、個人的には最高の結末でした。
先制点、原口元気。
まずはこちらのビデオをご覧ください。当時たまたまこの番組をリアルに見てました。
https://youtu.be/4uRI_eBYGRU?t=2m21s
この2分21秒からとか、4分55秒からとか、どうですか！
小学生時点で天才ぶりを発揮している姿に惚れ込んで以来、ずっとファンです。
Screenshot 写真は浦和ユース時代（向かって右）。
この怪物がいつかワールドカップで活躍した時に自慢しようと思って撮っておいた写真です！
そして今日ワールドカップ決勝トーナメントで、先制点を挙げるという快挙を成し遂げました。予選でも活躍してきましたし、出場できたのは原口のおかげだろ、くらい思ってますが、本戦、しかも決勝トーナメントはやはり格別です。
ゴールの瞬間、一人でテレビ見てて、「あうっ」と変な声が出ました。
もうこの時点で、結構満足でした。
続いて乾。
まずはこちらのビデオ。
https://www.youtube.com/watch?v=tfhqBXOMIW4
高校サッカー（というかユース世代のサッカー）を見るのが好きですが、乾を擁して優勝した野洲高校は、ずっと見てきている中でも最高の高校サッカーでした。
強さなら平山の頃の国見かなとか、感動なら市船のあの試合とか、色々ありますが、高校生に、いや日本人にこんなサッカーできるんだという衝撃があの年の野洲にはありました。セクシーフットボール、まさに！です。
※「セクシーフットボール」が「半端ないって」に続いてバズるかと思いましたが、スルーだったのは残念。
今回、大迫、柴崎ら、高校サッカー組が輝きを見せてくれました。
そして、乾が、その輝きを完成させるかのように、まさに個人技の極みのようなシュートをグループリーグ含めて2発決めてくれて、もうこれで満足完成です。
そして、ここで負けてくれて、ちょっとホッとした自分がいます。
あまりにも結果オーライすぎて・・・これ以上は自重。
あとは、ブラジルvsクロアチアの決勝を期待してます～
振り返って その後、クロアチアは予想通り勝ち上がりましたが、ブラジルはベルギーに敗れ、ベルギーはフランスに敗れ、フランスが優勝したのでした。彼は表記が多すぎてなんと呼んで良いかわかりませんが、エムバペ、当時19歳で決勝戦でもゴールを挙げました。
現在22歳ですから五輪参加資格はあるわけですが、早々に不参加を決めていたたようで。
しかも、フランス五輪代表メンバー選考はもめてるようですね。
五輪、サッカーは見たいですけど、五輪自体本当にやるの？という気持ちは拭えません・・・
先の転載の最後の部分、自重したのは、ハリルホジッチ監督の話です。
ここまで書いて、他の場所でも転載していたことを思い出しました。
まあいいや。</description></item><item><title>新しい決済システム 2020</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/new-payment-sysytem2020/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:03:51 +0900</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/post/new-payment-sysytem2020/</guid><description>昨年2020年も、新しいタイプの決済システムが色々生まれました。 昨年以前に生まれたものも含まれるかもしれませんが、使ってみたものをまとめてみます。
ローソン スマホで簡単 レジ待ち0秒！新しいお買い物のカタチ｜ローソン研究所
個人的には、このタイプが広まるとよいなと思います。
セルフレジも結局行列になったりするわけですが、このタイプだと、行列とは無縁なわけです。
多くの人の心配は、万引きしたいという気持ちよりも、万引きを疑われたくないということだと思うのですが、最後に店舗設置機にバーコードをかざすことで「ありがとうございました」という音声が流れることで、その不安を取り除いてくれます。
もっとも、そこが行列になるような場面に出会した（でくわすってこういう漢字なんだ・・・）ことはないですが、利用者が増えるとそういうリスクもあるとは思いますので、もう一工夫できるかもしれません。
お店側の負担も少ないと思われるのも、よいと思うポイントです。
TRIAL トライアル スマートレジカート トライアルレジカート | TRIAL -トライアル-
買い物体験として楽しさがありました。
直接クレジットカード等ではなく、プリペイドカード経由なのが、ちょっと我が家から遠いという事情の下では嬉しくないですが、まあしかたないか。
最初にプリペイドカード会員登録が必要
最初にプリペイドカードと連携させてから買い物スタート
商品バーコードスキャン
広告表示やクーポン等のプロモーションもできる
最後に店員さんのチェックが入る（いくつかのパターンがあるかも？）
JR高輪ゲートウェイ駅 TOUCH TO GO 高輪ゲートウェイ駅 無人AI決済店舗「TOUCH TO GO」がサービス開始 商品は手に取るだけ！“ウォークスルーの次世代お買い物体験”
店舗デザイン含めて未来感が良いです。 オール無人ではなくて、よくコンビニにあるセルフレジの代わりにこれが置いてあると、だいぶ会計の流れがスムーズになるような気がしますが、どうでしょうか。
オープン前の下見時
SORRY・・・入店制限あり
TOUCH TO GO オリジナル商品
決済時は取った商品が自動表示される
今後行ってみようと思う店 イオン レジゴー イオンリテールは３月より、“レジに並ばない”お買物スタイル「レジゴー」本格展開｜イオン株式会社のプレスリリース
トライアル方式よりは店舗負担が少なそう。
カスミ　Scan&amp;amp;Go USMH／カスミ本社に無人店舗「カスミラボ」スマホで商品登録・決済 | 流通ニュース
この記事を見て、つくばまで行こうと思っていたのですが、もうかなりの店舗に導入されている模様。
U.S.M.H公式アプリ Scan＆Goのご紹介！
我が家から徒歩圏内の店でもやっているので、行ってみることにする。</description></item><item><title>2020年1月　台北旅行</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2020%E5%B9%B41%E6%9C%88%E3%80%80%E5%8F%B0%E5%8C%97%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 05:14:47 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2020%E5%B9%B41%E6%9C%88%E3%80%80%E5%8F%B0%E5%8C%97%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid><description>旅行の記録も残しておきたいのですが、行って満足して終わってしまうのですよね。
この3連休で台湾に行く予定にしていましたが、コロナウイルスの影響が怖く、キャンセルしてしまいました。
台湾以外にも色々行っていますが、いったん直近の台北の記録をまとめておきます。
インフォメーション 飛行機 往路
ピーチ･アビエーション · MM627
2020年1月3日 22:20 NRT 成田国際空港 T3
2020年1月4日 01:45 TPE 台湾桃園国際空港 T1
復路
ピーチ･アビエーション · MM620
2020年1月6日 02:30 TPE 台湾桃園国際空港
2020年1月6日 06:35 NRT 成田国際空港 夜の桃 以前、金曜夜に会社から直行し月曜朝に直接出勤とか、日帰りとかやりましたが、今回も1泊4日のなかなかの強行日程。
帰りの便が整備・燃料の問題で大幅に遅れて会社遅刻になってしまいましたが、宿泊料を抑えて最大限満喫しようとしたらこれがmaxではないでしょうか。
最近は航空券はTrip.comに依存しています。
（Trip.comもアフィリエイトやってますね。海外のアフィリエイトサイトを経由するようなので、気が向いたらやってみよう） ホテル 一方ホテルはトラブル発生。
最初は、桃園近くのMRT環北駅付近で探して、友人から勧められたホテルは満室だったため、値段重視で、Expediaでグッド ナイト ホテル (晚安旅店)というホテルを予約しました。
ところが、予約後に表示されるページからリンクされる地図は全く違う場所。MRT環北まで来て、だいぶ歩いて、さらに電車で2駅。あるいは環北から車で30分近く。確かにキャンセル不可の予約でしたが、これはそもそもの前提が違うという事で、メールしたり電話したり。なかなか理解してもらえず出発まで結局決着は付きませんでしたが、旅行中にキャンセル通知が入ったので、とりあえずよかった・・・と思って、公開するのもやめておこうかと思ったのですが、今見てみても予約前のページの情報は書き換えられていない。少しでも被害者を減らすために公開してしまいます。 結局ホテルもTrip.comで、たまたまですが、以前（杨丞琳演唱会https://www.programmers-office.ml/%e6%9d%a8%e4%b8%9e%e7%90%b3%e6%bc%94%e5%94%b1%e4%bc%9a/）も泊まったサントス国際観光ホテル（台北三德大飯店）。激安ではないですが、そこそこの値段できれいです。 移動 夜中に空港について、台北へ移動。事前情報では夜中でもバスがあるという事だったのですが、バスの窓口は松山行きの窓口しか開いてなく、台北行き6時の文字が目に入って、あれ？と思い、400元のタクシーに乗りそうになりましたが、よく見てるとちゃんと2:30、2:50のバスもある。140元で台北に移動しました。 今回の主目的は、桃園国際棒球場でのコンサート。MRTで行くと空港よりも先ですが、検索して見ると、高鉄（新幹線）で行ってもそんなに料金は変わらず、だいぶ早いので、そちらにしました（台北から行って、空港、棒球場、高鉄桃園、という順番です）。帰りは混むと思ってMRTにしましたが、やはり遠いですね・・・ 両替 以前のお金が残っていたので、空港では両替せず、街に向かい、誠品書店内のATMでキャッシングしました。 クレジットカードキャッシング
5000
18105</description></item><item><title>Adobeの行く先</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/adobe%E3%81%AE%E8%A1%8C%E3%81%8F%E5%85%88/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:25:40 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/adobe%E3%81%AE%E8%A1%8C%E3%81%8F%E5%85%88/</guid><description>アドビ、3月1日付けでマルケトとの統合を完了（2019年3月6日）
https://www.adobe.com/jp/news-room/news/201903/20190306-adobe-marketo-integration.html
「この度の統合によりデジタルにおける顧客体験において、アドビがもつ分析、コンテンツ管理、パーソナライゼーション、広告、コマースといった様々なソリューションに加え、マルケトのリード管理およびアカウントベースドマーケティング技術を合わせて両社のお客様に提供することが可能になります。」
それに先行して
アドビ、Magento Commerceを買収
https://www.adobe.com/jp/news-room/news/201805/20180522-magento-commerce.html
Magento Commerce Cloudが組み込まれることにより、コマース機能がAdobe Experience Cloudにシームレスに一体化され、B2BとB2C両方の世界中のお客様に単一のプラットフォームを提供できるようになります。
両製品の位置づけ https://www.adobe.com/jp/what-is-adobe-experience-cloud.html
Adobe Experience Cloudという製品群の中で
分析：Adobe Analytics
オーディエンスのプロファイル：Adobe Audience Manager
・・・
コマース：Adobe Magento
B2Bマーケティング：Marketo
そもそも、Experience Cloudの位置づけ Creative Cloud：PhotoshopやIllustrator等の提供　一般的（昔からの）なAdobeのイメージ？
Experience Cloud：単一のクラウド基盤に統合された、「エクスペリエンスのための記録システム」
Document Cloud：Acrobat など　これも昔からのAdobeイメージ
すなわち、昔ながらのビジネス領域でもクラウド化を進める中で、クラウド自体を基盤としたビジネスも展開し始めているということのよう。
所感 内容が分かりにくすぎる。
Adobe Analytics？Google Analytics的なことを意図しているのは分かりますが、具体的に何ができて、どういう仕掛けが必要なのか、一般情報から何もわからないのは、導入の検討のしようもないかと思います。
個人的には、ビジネス利用としては、Magento、Marketoがより充実したサポートが得られるようになることを期待しつつ、本当はその一つ手前に、CMSが主戦場としてあるべきで、Adobe Experience Manager Sitesがそこを担っているように思われますが、あまりにも情報不足なので、無料提供含めて利用者層を拡大するのが良いのでは。その際の強みは、デザインツールとの統合で、ビジュアル面に優れたサイト構築ができること、かと思います。
期待してます。</description></item><item><title>車検だ、自動車保険だ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%BB%8A%E6%A4%9C%E3%81%A0%E3%80%81%E8%87%AA%E5%8B%95%E8%BB%8A%E4%BF%9D%E9%99%BA%E3%81%A0/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:24:06 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E8%BB%8A%E6%A4%9C%E3%81%A0%E3%80%81%E8%87%AA%E5%8B%95%E8%BB%8A%E4%BF%9D%E9%99%BA%E3%81%A0/</guid><description>色々溜まっていることもやらねばならず、車検を申し込み、自動車保険の見積も申し込み。
車検はディーラーに任せるスタイル。そのおかげではないかもしれませんが、今の車は中古ながら装備的に非常に満足度が高く、それでいてお値段もお得だったので、基本的には一切合切お任せしています。
で、その時は、任意保険もお任せでやったのですが、さすがに、保険の内容はディーラーは感知しないし、値段もだいぶ違うだろうということで、ネットでの一括見積もり。
申し込むとすぐに見積もりが表示されますが、やはりだいぶ違いますね。あまり、各社の差異もないと思われるので、最安値で良いか、という感じです。</description></item><item><title>Tポイント解約の前に、と思ったら・・・minibot スマートロボット掃除機</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/t%E3%83%9D%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%88%E8%A7%A3%E7%B4%84%E3%81%AE%E5%89%8D%E3%81%AB%E3%80%81%E3%81%A8%E6%80%9D%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%89%E3%83%BB%E3%83%BB%E3%83%BBminibot-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:06:25 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/t%E3%83%9D%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%88%E8%A7%A3%E7%B4%84%E3%81%AE%E5%89%8D%E3%81%AB%E3%80%81%E3%81%A8%E6%80%9D%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%89%E3%83%BB%E3%83%BB%E3%83%BBminibot-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC/</guid><description>話題のTポイント。もしかしたらやめようと思っている方も多いかもしれません。
私も、ちょっと距離を置こうかなと思っています、というか、ここ2年ほどはだいぶ距離を置いています。嫌われがちな楽天ポイントですが、その中にどっぷり浸かってみるつもりになってみると、意外とお得感を感じるということは、以前も書こうとしたのですが、このタイミングで書くのも面白いかなと思っています。
が、その前に、T-PONT使おうぜ、というお知らせをしようとしたのですが、予想外の展開・・・。
お勧めしたいのは、「minibot スマートロボット掃除機」です。
これが、以前SOFTBANK SELECTIONというショッピングサイトで売られていまして、しかも、他のサイトと比べてかなり安かったのです。
購入時のメールを抜粋すると、下記のような形です。
[ご注文総額]
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
商品税込計：15,800円
送料(税込)：0円
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
お支払い総額：15,800円
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
Tポイント利用：800円
クレジットカード決済利用：15,000円
&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;&amp;#8212;
取得ポイント：158pt これに対して、現在身近なところで購入できるAmazonだと、2018.1現在で18,600円となっています。
ですので、Tポイントやめる前に、これ買ってからやめた方が良いよ、と言おうと思ったのですが、取り扱いをやめてしまっているよう（製品ページはありますが、購入できないみたい）なので、この製品購入でTポイントを活用するのは諦めてください。
ただ、上記の画像リンクからAmazonの商品ページの「類似商品と比較する」の表を見ていただくと分かるように、現価格でも十分安いです。
しかも、機能的には、スマホアプリ制御ができる、という点で他の格安品とはランクが異なります。
利点を二つ書くと、
・スマホアプリ制御
外出先から状態確認、開始・終了ができる。エラーになっている場合に、状態によっては、帰還だけさせておく、ということも可能。（動けなくなっているような場合は無理ですが）
・水拭き機能あり
ちょっと水分多めですが、フローリングの部屋や廊下には使えます。
ということで、コスパ最高と言って良いかと思います。
当然難点も色々あり、ただ、これは、上位製品なら対応できているかというと、そこは分からないのですが、
・ゴム、紐、マット等を巻き込んでエラーになっていることが多い
特に、輪ゴムは、取り外すのがかなり手間取るくらいがっちり巻き込んでしまう場合があるので、注意が必要
また、玄関マットに乗っかって、そのまま玄関下に墜落、ということもあるので、掃除の時は、片付けておく必要あり
・体力の続く限り掃除し続けるタイプ
どこを掃除したかを覚えておくタイプではないようで、適当に動き回って、電池が少なくなってきたら帰還しようとする、という動きのようです。
ですので、放っておいたら３時間以上やっていると思います。
それでも、よくここまで来るな、という感じで動き回り、２部屋＋廊下＋トイレ＋洗面所くらいは一通り掃除してくれます。
・静かではない
最初は気にならなかったですが、気にしだすと静かではないです。けど、普通の掃除機よりは静かではないかと思います。
・ごく稀にごみ受けが外れている。
Amazonのレビューにもありますが、ゴミ受けボックスが外れていることがありました。でも、10回に1回とかではないかと思います。
ということで、個人的には、ロボット掃除機はこれ一択ではないかというくらい気に入っています。</description></item><item><title>Vimeo PRO（有料プラン）からBASIC（無料プラン）への変更</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/vimeo-pro%EF%BC%88%E6%9C%89%E6%96%99%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%81%8B%E3%82%89basic%EF%BC%88%E7%84%A1%E6%96%99%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%81%B8%E3%81%AE%E5%A4%89%E6%9B%B4/</link><pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:58:36 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/vimeo-pro%EF%BC%88%E6%9C%89%E6%96%99%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%81%8B%E3%82%89basic%EF%BC%88%E7%84%A1%E6%96%99%E3%83%97%E3%83%A9%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%81%B8%E3%81%AE%E5%A4%89%E6%9B%B4/</guid><description>お試しでVimeoのPROプランに入っていた（2018年12月）のですが、いったんBASICに戻そうと思います。
PROは年間払いと月間払いのコースがあり、月間の方を契約していた（つもりでした）。
キャンセルについては、こちらの「いつキャンセルできますか？」に
https://vimeo.com/jp/upgrade
はい、すべてのプランが返金保証付きです。年間メンバーシップにご登録後30日間以内、または月間メンバーシップにご登録後5日間以内のキャンセルの場合は全額返金させていただきます。現在のメンバーシップで利用可能な追加機能が必要なくなった場合は、他のプランにグレードを落とすことができます。 とあります。
では、実際にキャンセルしようと思うと、これが難しい。
基本的には
有料メンバーシップからベーシックメンバーシップへ戻る
https://help.vimeo.com/hc/ja/articles/115006635407-Lapsing-from-paid-membership-to-Basic-membership
にあるように、更新をしない、ということが必要で、自動更新をオフにすることになります。
この手続きも分かりにくいですが、こちらが参考になります。
http://www.smile-hack.com/entry/2017/07/23/121957
でそうしたのですが、その上で現在のプランを見ると、2019年1月時点で、「あなたのVimeoPROメンバーシップの期限は2019/12/01に切れます。」となっています。
え？結局年間契約？
よくよく見ると、年間契約になっていました。ショック・・・
この場合は
Plus、PRO、Business または Vimeo Live の払い戻し
https://vimeo.zendesk.com/hc/ja/articles/224822227-Plus-PRO-Business-%E3%81%BE%E3%81%9F%E3%81%AF-Vimeo-Live-%E3%81%AE%E6%89%95%E3%81%84%E6%88%BB%E3%81%97
にしたがい、契約後30日以内であれば、お問い合わせフォームから払い戻しを依頼する、ということになるようです。
ということで、１年間使うしかない。何か考えよう・・・
とりあえず、こちらでもご覧ください。</description></item><item><title>AWS Loft vs YAHOO LODGE</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/aws-loft-vs-yahoo-lodge/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 03:29:59 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/aws-loft-vs-yahoo-lodge/</guid><description>AWSオープンということで、早速行ってきましたので、YAHOO LODGEとライバル比較！
AWS Loft https://aws.amazon.com/jp/start-ups/loft/tokyo/
目黒駅前（目黒セントラルスクエア）
平日のみ（平日（月〜金） 10:00 〜 18:00）
入館時に、AWSアカウント ID（12桁数字）記入が必要
 YAHOO LODGE https://lodge.yahoo.co.jp/
永田町、赤坂見附など（東京ガーデンテラス）
休日も入館可能（9:00-21:00　休館日：年末年始、毎月第一日曜日、不定休）
身分証で入館
所感 どちらも、館内のきれいさ、景色の美しさは申し分なし。
土日もやってくれてるという点で、LODGEのほうが助かりますが。
また、LODGEの下2階のファミマ!!が、素晴らしいので、ダブルで作業できるという点でも、強い。
しかも、成城石井もあるので、お弁当ラインナップは個人的には最強。
※2018/10時点の情報です。
AWS [][1]エレベーターから雰囲気を醸し出すのがさすが [][2]ガラス面積が大きく快適 [][3]カフェも格安で提供 [][4]段ボール感
LODGE [][14]これまであまり意識していませんでしたが、意識高い系書籍もいろいろ [][15]赤坂の景色も負けていません [][16]1g2円で好きに詰められる（詰め方のセンスはしかたないです） [][17]カフェというかレストラン おまけのファミマ!! [][18]ここの文具がまた侮れない（多分季節ごとに入れ替え）</description></item><item><title>グループでのタスク管理</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97%E3%81%A7%E3%81%AE%E3%82%BF%E3%82%B9%E3%82%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:47:05 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%97%E3%81%A7%E3%81%AE%E3%82%BF%E3%82%B9%E3%82%AF%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid><description>さてMagentoを調査しているのは、あるプロジェクトで使おうとしているからです。これはいつもの一人プロジェクトではなくて、グループで行おうとしています。
そのプロジェクトで、タスク管理ツールを使いたいなと思い、ちょっと調べてみました。
1.有名そうなウェブ上のサービス 世界的に、となると、AsanaとWrikeが強そうに思われました。
asana
Wrike
どちらも日本語対応もされていますし、見た目もきれいです。確かに、スケジュールの概念も欲しいとは思ったので、ガントチャート機能も魅力的です。
日本だと、Backlogでしょうか。
Backlog
ヌーラボさん、あちこちのイベントに通っていたころは接点もあったので、懐かしいなという気持ちで、応援もしたい気持ちはあります。
シンガポールのNuSpaceにも期待していたのですが、私が行くタイミングには間に合いませんでした。しかし、準備は進んでいるようですので、もしもまたシンガポールに行くようなことがあれば、是非訪問してみたいと思っています。
NuSpace
そして、みんな大好きソフトウェアかんばん（って最近言わないのかな・・・）に特化した、Trelloは人気のように思われます。
Trello
2.インストールするなら 上記のウェブサービス利用型と異なり、自分でサーバ立ててインストールするなら、Redmineはかなり強いのではないかと思っています。
Redmine
この辺見ていると、ガントチャートもカレンダーもWikiも、何でもあるよね、という感じでうっとりするレベルです。
3.考察 で、どうしようか考えたのですが、やはり無償で済むなら済ませたい。ウェブサービス系は、皆さん無料トライアルはあるけど、無料プランはないのですね（Wrikeはあるように見せかけてすでに終了している模様）。
Redmineはサーバ準備して、インストールして、というハードルの高さと、インストールにはまったりしてまた時間かかるんじゃないのという恐怖感。
タスク管理ツールを紹介しているサイトはたくさんありますが、なかなかこれ以上の情報がないように思われます。
4.GitLab一択では しかし、見つけました。無料のウェブサービス。
このページの画像を見てもらえば、一目瞭然かと思います。
Issue Boards
イシュー（課題）を、とりあえず登録したものはOpen、具体的に始める段階になったらToDo、着手したらDoing、完了したらClosedという分類でタスクの状況が見えるようになりますし、イシューをドラッグアンドドロップで移動したりすることもでき、操作性も悪くないです。
大きな声では言ってはいけないのかもしれませんが、Trelloよりよいのでは？？
ということで、今はこれを使ってタスク管理しています。
まだコーディングには入っていませんが、ソースもドキュメントもまとめて管理できて、言うことないのではと思っています。
なお、余談ですが日本語化しても、この画面はBoardとなっています。中国語だと看板です。日本語でなぜ「かんばん」にしないのだろう。時代が変わったのですか？？
（私の頭はこの辺かな）
  GitLab実践ガイド (impress top gear) posted with カエレバ 北山 晋吾 インプレス 2018-02-01 Amazon 楽天市場 7net  関連記事 Agilo ソフトウェアかんばん　初日の感想 平準化</description></item><item><title>Hooters初入店</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hooters%E5%88%9D%E5%85%A5%E5%BA%97/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 11:46:08 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/hooters%E5%88%9D%E5%85%A5%E5%BA%97/</guid><description>いえ、そうではありません。それは誤解です。
https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000008.000028394.html
ワークスペースとして利用できるのです。
「フーターズでテレワーク」とか検索してみてください。皆さん、下心全開で仕事してますよ。
そんな中から一番役に立つと思われるページは、こちら。
https://de-gucci.com/blog/29475
ちゃんと入店の準備をしてから行きましょうというお話です。
で、私も準備して行ってきました。で、ちょっとマイナス気味の所感。
・顔認証は時間がかかる。ネットワークのせいか、顔のせいか・・・
帰りはあまりに時間がかかるので、QRコード認証にしたら、あっという間でした。
・そもそもネットワークはあまり早くなかったような（測定したりしないので感覚です）
・電源席は満員ということで普通の席でした。ソフトドリンクはたっぷり入って200円で安いから、その辺のカフェよりは良いかもしれませんが、電源使えないとあまり意味ないのですよね・・・</description></item><item><title>シェアサイクル、シェアXXX</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%80%81%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2xxx/</link><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 11:45:31 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%80%81%E3%82%B7%E3%82%A7%E3%82%A2xxx/</guid><description>自転車についてはやはり書いておかざるを得ない。
1.日本 最近の日本の状況はどうなんでしょうか。
東京では一応順調に増えているように感じます。
個人的には渋谷区が入ったのが嬉しい。
あとは、中野区、豊島区も頑張れ！
ドコモ・バイクシェア
https://www.d-bikeshare.com/
ソフトバンクとセブンイレブンが組んだHELLO CYCLINGは、アナウンスされてから大分時間がたっているように思いつつ、あまり見かけないような気がしますが、マップを見るとまあまあ展開されているのですね。今度乗ってみます。
https://www.hellocycling.jp/
メルカリのメルチャリも話題になったと思ったらその後音沙汰なく、部分的に始まりつつある、という感じでしょうか。
https://merchari.bike/
個人的には、シェアサイクルに興味を持つきっかけとなり、わざわざ乗りに行った金沢のまちのりにも引き続き頑張ってほしいと思っています。
2.ニューヨーク 今回、ニューヨークでcitybykeに乗ってきました。
一つの特徴として、手続き的に借りやすいです。クレジットカードのみで手続きが完了します。
かなり広まっていると言ってよく、マップを見ても万遍なさが分かると思います。
日本も増えてきていますが、自転車用レーンが整備されているのも強いです。
最初に乗った自転車は無段変速というのでしょうか、よくあるタイプと同じで右手側のグリップを回すのですが、3段階とかではなく、回した分だけギアが変わるような動きが面白かったです。
（この写真では分からない・・・）
ところが2台目以降は普通の3段変速で、自転車もバラバラなんだというのも新鮮でした。
ちなみに、私は身長181cmですが、1台たりともサドルを下げずに乗れた自転車はなかったというのはちょっと悔しかったです・・・
（栄光のプラザホテルの前にも山ほど・・・）
また、他のレンタル業者もいっぱいいました。
3.ワシントンDC ワシントンDCでは乗りませんでしたが、一応ありました。感覚的には東京と同程度という感じでしょうか。
4. 北京 中国式は何と言っても乗り捨て式。現在は三国時代のようで、オレンジ、黄色、青の自転車が街中にあふれています。
自転車用レーンもかなり整備されています。
今回オレンジのモバイクは北京在住の友人に支払ってもらって乗り、黄色のofoには自分のお金で乗りました。ただ、これは準備不測のためにちょっと苦労しました。
ofoはクレジットカード決済ができるのですが、手続き完了のためにはSMS認証が必要です。しかし、今回通信専用SIMしか持っていかなかったので、SMSが受けられませんでした。事前に国内で認証通しておけばよかっただけなのですが、やっちまったなと諦めかけましたが、先ほどの友人が裏技的なサービスを押してくれました。WeChat上で色々なサービスが展開されているのですが、その中にSMSを代行で受けてくれるサービスがあるのです。おかげで手続き完了して、自転車を満喫できました。
5.自転車以外のシェア もう一つ書いておきたいのは、このような形でシェアされているのは自転車だけではないということです。
6月に行ったシンガポールでもありましたが、ワシントンDCでは、LimeBikeとBIRDの電動キックボードが目立ってました。
https://www.li.me/
https://www.bird.co/
この辺も知っていればアプリダウンロードしておく等準備ができたのですが、とっさに手続きができずに残念ながら乗ることはできませんでした。
しかし、6月に行ったシンガポールでもこれはありましたし、より手軽ということで広がる可能性はあるのではないかという気がします。
さらに、中国ではオートバイ的なものもシェアされていました。
mebikeなんていう、冗談で所みたいな名前ですが、意外と置いてありましたし、乗っている人もいました。これはコストに見合わないのでは、という気がしますが、そう考えると日本の自転車が電動自転車なのは、なかなかすごいですね。高くても仕方ないか。ただ、東京では、あまりに坂だらけなので、電動は必須だなと思います。
7.まとめ 中国ではこの業界は経営危機だという話も出ているようですが、ここまでのインフラを作り上げた経験は強いなと思います。少なくとも道路を変えてしまいましたから、もう少し収益の良いモデルもどんどん出てくるのではないかと思いますし、キックボードの次の乗り物も見てみたいです。
関連記事 シンガポール ダイジェスト3 2018年6月 スタートアップハブ 日経プラス10のシンガポール特集</description></item><item><title>Viber初体験</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/viber%E5%88%9D%E4%BD%93%E9%A8%93/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:08:30 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/viber%E5%88%9D%E4%BD%93%E9%A8%93/</guid><description>書きたいことは山ほどたまっているのですが、次に進みたい気持ちも抑えられず・・・
前回まで書いていたMonacaアプリwithWPは、形にすることができました。
諸事情により非公開アプリですが、一つ形をつかむと、それを基礎として発展させるアイデアが出てきますね。
それがきっかけでありがたいお話をいただいたりして、そういう意味でも作ってよかったなと思っています。
その後、アメリカ・中国に行ってきたので、その話もまとめておきたいのですが、全体をまとめようとすると膨大なボリュームになってしまうので、その話も挟みつつ、今やっていることも挟みつつ、小さくテーマ分けしていこうと思います。
今回は小さいネタで、Viber。
今どきは、国内だろうが海外だろうが、知人との通話なんていくらでも手段はあると思います。
一番多用しているのはFBのMessenger。LINEもたまに。
今回、アメリカに行くにあたり、FB以外の経路も用意しておこうということで、WhatsAppとViberをインストールすることにしました。
WhatsAppは知っていました。WhatsAppが世界一のユーザ数という話も聞いたことがありますが、現在もそうでしょうか？
それに対して、Viber、まったく知りませんでした。
楽天が買収してたのですね。最近は割とヘビー楽天ユーザですが、それでも気付いていませんでした。
今回、一度、Viberに助けられました（と言いつつ助けられ未遂ですが）。
ニューヨークで、現地夜景ツアーを頼んでいたのですが、時間になってもお迎えが現れません。
今回は通信専用SIMで行っていたので、電話もできません。
しかし、Viberは電話回線への電話もできるのですね。それは有償なのですが、GooglePayと連携してくれて、難しい手続きを経ずに利用することができました。
（ただ、未遂に終わったのは、連絡先の事務所が電話に出てくれなかったということで・・・けど、その後あれこれあって素晴らしい夜景を楽しめたというのはまた別の話）
さらにそれよりも衝撃を受けたのが、電子マネー機能を持っているということです。
ちょっと、ここからは現在確認できる情報とは齟齬があるので、勘違いか、別の話と混じっていますが、大筋は下記のとおりです。
今回、中国でWeChatPayを使いたかったので、羽田空港でポケットチェンジで入金をしました。
これは、お金を別の通貨の電子マネーとして入金することができるというものです。
すなわち、日本円を投入して、変換したい通貨を指定して、どの電子マネーに入金するかを指定できるのです。
そこで、中国元を指定して、WeChatPayをしていしたのですが、WeChatPay以外にViberも指定できたのです。
（現在下記情報を見ると、ViberはUSDとEURとなっていますが・・・
https://www.pocket-change.jp/ja/voucher-list/
）
で、要はViberは中国でも広く使われているのか、と思ったのです。
その後中国でViberが使われているような気配はなかったので、本当のところはどうか分かりません。
しかし、少なくともWhatsAppにはそんな機能はないと思いますので、実はMessengerアプリの今後の覇権争いは、まだまだこれからなのでは、と感じました。
（しかし、ネタを寝かしても忘れるばかりでよいことありませんね）
関連記事 MonacaアプリwithWP</description></item><item><title>シンガポール ダイジェスト3 2018年6月 スタートアップハブ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%B9%E3%83%883-2018%E5%B9%B46%E6%9C%88-%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 12:09:41 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%B9%E3%83%883-2018%E5%B9%B46%E6%9C%88-%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97/</guid><description>シンガポールダイジェストは今回が最後です。
（シンガポール ダイジェストその1はこちら、その2はこちら）
BSジャパン 日経プラス10 イノベーションどう生み出す!?先進シンガポールの突破力 今回行く直前に、たまたまテレビ番組「BSジャパン 日経プラス10 イノベーションどう生み出す!?先進シンガポールの突破力」を観ました。
メモから抜粋すると
・スタートアップ支援企業（スタートアップハブ？）
・SPECTRUM
https://www.spectrum.global/
・thebridge
https://thebridge-asb.com/
・Plug-in@Blk71
NUSエンタープライズとの協業
※シンガポール国立大学（National University of Singapore／NUS）
https://www.worksight.jp/issues/538.html
・電動キックスクーターのシェアリングサービス「Telepod」
https://japan.cnet.com/article/35104102/
・セントーサケーブルカーからの景色
などが、印象に残りました。
全部見てみたかったのですが、やはり1日では限界があり、SPECTRUMはビルの外観だけ、thebridgeとTelepodは見送りました。
SPECTRUM Bugis駅という比較的街中、ラッフルズホテルからもほど近く、良い立地のところに巨大な、そして特徴的な、きれいなビルが建っており、この中に入っているということです。
このビルだと、それなりの設備が期待できると思いますが、固定デスク一つ借りるようなプランで、600Sドルから。5万円ですか。
https://www.spectrum.global/memberships/
ただし、場所借りだけでなく、コンサルティング的なものも含まれるようです（経済情勢レポートとか、イベント参加とか）。
シンガポールでも色々あるわけですが、ちなみに東京と比較してみましょう。
東京のスタートアップハブ まず、スタートアップハブという名前を掲げて、SPECTRUMとも同様のサービスを提供していると思われる、Startup Hub Tokyo。
https://startuphub.tokyo/
「Startup Hub Tokyoは東京都からの委託を受けて株式会社ツクリエが運営しています。」とあり、Webサイトも、東京都中小企業振興公社がやっているTOKYO創業ステーションのサイトに紐づけられています。TOKYO創業ステーションとしても、コンサルティング、セミナー開催、施設提供を行っていますが、その関係性は分かりにくい気がします。
それはさておき、内容としては、部屋貸しではなく作業スペース貸しのイメージでしょうか。会員制サービスですが、会費は基本無料という太っ腹。保育サービスもありますよ、とこの辺は何がStartup Hub Tokyoのサービスで、何がTOKYO創業ステーションのサービスなのかわかりにくい…
と見てると、むしろ、TOKYO創業ステーションの方がSPECTRUMに近いか。こちらは、施設提供という面では、現時点で5カ所のオフィスの情報を提供し、補助を行ったりもしています。現在入居者募集中の白鬚西R&amp;amp;Dセンターというところを見ると、貸付料：毎月支払総額27,090円～95,131円とありますので、金額的にはデスク一つ5万円よりは割安なのかもしれません。
あるいは、レンタルオフィス、コワーキングスペースという切り口で探してみても、同様のサービスが見つかるかもしれません。
例えば、ビジネスエアポート。
スペース貸し、部屋貸し、両タイプありますが、例えばスペース貸しだとこんな感じ。
https://business-airport.net/share_work_place/
さらに言えば、Yahoo!のLODGEなんかも、目的は同等で、無料キャンペーン継続中です。
最初に5万円という基準を持って各所見てみると、割と東京で受けられるサービスもリーズナブルなのでは、と思えてきます。
その他の地域のスタートアップハブ 日本の各地のサービス 探してみると、こういったサービスに力を入れている自治体も多いようです。
一例として、宮崎市。
http://www.miyazaki-cci.or.jp/support/
会員の種類によって期間が変わりますが、施設無償利用等できるとのこと。
http://www.miyazaki-cci.or.jp/support/news/2018/04/post-19.html
カナダ 今回帰りの飛行機用に買った雑誌「Inc.」。
https://www.inc.com/
Webサイトのタイトルが「Small Business Ideas and Resources for Entrepreneurs」となっている通り、スタートアップ向け情報満載です。
そして、その中の記事で取り上げられているのが、カナダ。ニューヨークやサンフランシスコより安いよと。</description></item><item><title>シンガポール ダイジェスト2 2018年6月　五月天（メイデイ）コンサート</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB2-2018%E5%B9%B46%E6%9C%88%E3%80%80%E4%BA%94%E6%9C%88%E5%A4%A9%EF%BC%88%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%87%E3%82%A4%EF%BC%89/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:12:38 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB2-2018%E5%B9%B46%E6%9C%88%E3%80%80%E4%BA%94%E6%9C%88%E5%A4%A9%EF%BC%88%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%87%E3%82%A4%EF%BC%89/</guid><description>今回の主目的、五月天（メイデイ）コンサートについて
（シンガポール ダイジェストその1はこちら）
（2020年1月26日）最近このページを見に来てくれる人がいるのは、きっと8月のシンガポール公演が発表されたからですね。なのに、写真がちゃんと貼られておらず、悲しいことになっていました・・・。写真を貼りなおします。
実は、去年の北京鳥の巣、正月の登桃園の最終日も行っているのですが、追って書きたいと思います。
改めて、五月天（メイデイ）について Mayday – アミューズ オフィシャル ウェブサイト
https://baike.baidu.com/item/%E4%BA%94%E6%9C%88%E5%A4%A9/17011（中国語説明）
日本語オフィシャルサイトでは「1999年のデビュー・タイミング」とありますが、1997年に前身のSo Bandから五月天という名前になっており、2017年には結成20周年イベントもやっています。
「2012年4月には、史上初となる北京国家体育場（鳥の巣）で2日連続公演を開催。20万枚のチケットを即日完売。」というあたりで、凄まじさを感じていただければ。
現在のワールドツアー「人生无限公司世界巡回演唱会」（英名：LIFE TOUR）は、今回のシンガポール回が89回目。2018年1月7日の回の時点で226万人が参加しているとのことです。
https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%84%A1%E9%99%90%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%B7%A1%E8%BF%B4%E6%BC%94%E5%94%B1%E6%9C%83
シンガポール支社へ出勤！ ツアー名の「人生无限公司」は「人生無限会社」を意味します。
直近のアルバム「自伝」に「人生有限公司」という曲があり、それをさらにちょっとひねっています。
Mayday (五月天) – 人生有限会社 / 人生有限公司 – KKBOX
で、このコンサートが会社なので、コンサートに参加することを中国語で「上班」すなわち出勤と言います。アンコールの掛け声は「加班！」（残業！）です。
直近の5月19日、20日にも武道館でコンサートがありました。
http://www.mayday.jp/life2018/
こちらにも参加したわけですが、海外のバンドが日本で行うコンサートとしての武道館というのは十分ステータスがあると思うものの、本気を出した大規模のライブを見たいという気持ちが盛り上がり、シンガポールまで出張（遠征）することにしました。ちなみに、今回のシンガポール回には”无限放大版”（無限拡大版）という名前が付いており、最大規模のステージが見られるだろう、というのが決定打となりました。
会場は、シンガポールナショナルスタジアム。駅から気合が入っています。
川沿いで、マリーナベイサンズを望む、立地的にも美しい会場。
入場はバーコードスキャンで、長い行列ができるということもありませんでした。
中に入ると、「これが埋まるのか～」とこの時点で早くも感動を抑えられません。
4万人の観客だったそうです。
そして、巨大なスクリーン。これが見たくてシンガポールまで来たわけです。
オープニング前に前座さん（失礼！充分売り出し中の歌手です）が歌うのは、朝礼。朝礼に間に合わない人たちが結構いてびっくり。
コンサートは、ショートフィルムから始まり、随時そのストーリーをはさみながら進みます。
さらに、曲によって、映像演出が凝らされます。
一番見たかったのが、「成名在望」。
雰囲気はオフィシャルビデオでも見られます。
Mayday五月天 [ 成名在望 Almost Famous ] 現場無限Life版 Official Music Video
これを生で見る、この人の海の中に自分がいる、それを体験したかったのですが、想像以上の迫力でした。
このビデオの映像だと、競技場を縦長に使っていますが、今回は横長に使っているので全体の幅が長いと思いますし、スクリーンの高さも大分高いと思います。
途中ゲストは、李宗盛。「僕のこと知ってる？」なんてトークしますが、超大物、かつ、五月天の父的存在。
さて、五月天のコンサートではファンは歌い放題に歌っているので、毎回声の限りで歌い続けます。
声も枯れたところで、最後の曲は、ファンと一緒にLaLaLaで終わるという流れです。
まず、本編終了が「人生海海」。アンコール前のいったん終了の儀式的なところが個人的には好きではなく、武道館の時にも、「アンコールは予定されているけど、まあ、いったん終了ね」という感じを受けていたのですが、今回はいったんきっかり終わらせる感じを受けました（気のせい？）。武道館の時にはあまり意識していなかったですが、この曲のスクリーン映像でスタッフロールが流れているのですね。ちゃんとした終了感があると、LaLaLaにも力が入ります。
アンコールに入ってから、「转眼」という曲では、メインストーリーの映画とは別に、この曲用のアニメーションフィルムが流れます。
ここでは、映像がメインで、本人たちは片隅で歌っているような形になるのですが、これも恐らく映画をこんな巨大なスクリーンで見ることはないだろうなという圧倒感がありますし、日本で見て分かっているストーリーなのですが、やはりしんみりさせる名曲ならではの名映像でした。</description></item><item><title>杨丞琳演唱会</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 12:07:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%9D%A8%E4%B8%9E%E7%90%B3%E6%BC%94%E5%94%B1%E4%BC%9A/</guid><description>レイニーは大人になったんだな。
そんな前から知っていたわけでもありませんが、自分史上最大のレイニーの魅力を感じるシーンは、下記ドラマの中で歌うワンシーン（特にこのビデオで行くと3分15秒の部分！）なのですが、この可愛さにはまったわけです。
https://youtu.be/e-eMWpFcl88
しかし、今回のコンサート全編を通じて、可愛さではなくて、大人としての魅力をずっと感じていました。もちろん、下に書くように茶目っ気もあるのですが、可愛らしさも持った女性になったのだな、そもそも、昔から影はあるなと思っていて、そこがまた魅力でもあり、杨丞琳がサンディーではなくレイニーになったのは妥当だなと思っていたのですが、それが良い方向で成就したな、というような印象を受けました。
途中のお色直し時間に、レイニー・ヤンが杨丞琳に（逆かも。要は一人二役）インタビューするビデオが流れました。今回のコンサートのテーマが青春なので、懐かし話を思い返す、というような内容ですが、途中「A片は見たことありますか」「まあ、４ in Loveの4人で見ましたよ」とか、「万引きしたことありますか」「ガムを・・・でも、怖くなって返しましたよ」とか、きわどい内容で盛り上げてました。
ただ、冗談的なトークはほとんど聞き取れず、周りが笑っているのに付いていけないのがちょっと残念でした。今後のモチベーションにつなげます。
ゲストは、林宥嘉。最初は分からず、イケメンだなと思ってみていましたが、これは何とかトークの中から認識できました。とりあえず全く知らない人でなくて良かったですが、けど二人はそんなに普段絡んでいるのかな？と思うと、もっと縁のある人が良かったなと思ったり。二人のトークの中で、林宥嘉が「要是能重来 我要选李白」と歌うやり取りがあって、あー李白は本当に流行しているんだなとは思ったのですが、後から調べるとレイニーと李荣浩は付き合っているという話があるんですね。それをステージでいじってしまう、日本ではないなという大胆さ。
曲は、現在千葉テレビでも放映中のドラマ「恋の始まり 夢の終わり（原題：荼蘼　Life Plan A and B）」の主題歌「年輪說」から始まりました。現時点では妥当ですが、もう少しノリが良いのがあればよかったなとも思いました。
曲名分かりませんでしたが、広東語の歌も歌うんだ、と思った曲も。
暧昧は、携帯ライトを照らしながら大合唱。しかし、数日前にライト付ける練習をしていたにもかかわらず、付け方を思い出せず、最後までライト探ししてしまいました。けど、探しながら合唱は完璧にこなしましたよ。
最高に決まったのは、
（レイニー）「次は皆さんも知っている曲…」
（客席）「带我走！」
（レイニー客席を指さして）「没错！」
この時のレイニー、カッコよかった～
今回、蛍光棒は売り切れていて、ダフ屋的な（なんていうんですか）兄ちゃん達から買うのも癪なので買わなかったのですが、客席に横長の紙が置いてあり、それは持って応援するという人たちもいたので、それで我慢しました。他では使えない蛍光棒なので、まあ良いかという感じ。
最後のお色直しで出てきたところが、靴擦れのような感じで足が痛くなったようで、「靴脱いで歌って良いですか？」みたいな。あいさつ回りのような感じで、舞台を小走りで一周するのですが、裸足で走る姿はお茶目でした。イヤリングも途中でメイクさんを呼んで直してもらったり、服も胸元がセクシーすぎて「ビデオの中でも話していましたが、わたしが体の中で一番満足してないのが胸部なので、ちょっと」みたいな話をしていたし、スカートが重すぎてずり落ちるんじゃないかという心配をしてしまうような感じだったし、衣装は香港に向けて見直した方が良いのではないでしょうかね。
最後に、事前募集されていた、みんなの写真を順々に映していくビデオが流れました。
これも、応募はしていたのですが、実は写真の中に名前を書いておかなければいけなかったのですが、名前を書かずに送ったため、映りませんでした。どれくらい応募あったのか分かりませんが、ちゃんと送り直しておけばよかったなぁと思ったり。
また、開演前や途中に、客席をアップで映すことがあり、青春のテーマに合わせて、カップルを狙っていたと思うのですが、映ったカップルが8割がたほっぺにチュッとするという、台湾ってそういうお国柄だったのね、とちょっと意外でした。
紙吹雪のように、この星形の紙（よく見たら発泡スチロール）を大量に降らせたところで、たまたま自分のところに飛び込んできたので持ち帰ったのですが、よく見たらこんな細かい細工が。何に使えるわけでもないですが、ちょっと嬉しかったです。
なんかもっと書いておきたいことが出てきそうですが、ここまで！</description></item><item><title>6年</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/6%E5%B9%B4/</link><pubDate>Sat, 07 Dec 2013 04:46:32 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/6%E5%B9%B4/</guid><description>10年経つと恋人も友達となり、また普通に挨拶を交わす仲になるだろうと言われておりますが。
陳奕迅 十年 6年という期間は何を変えるか。
かつてとあるテレビ番組で芝川再生プロジェクトに興味を持ったのですが、先日ふと思い出し、その後川はきれいになったのだろうか、とその後の様子を見に行ってきました。
以前行ったのは、6年前の今の時期だったようです。
https://www.programmers-office.ml/%e8%8a%9d%e5%b7%9d%e3%81%ae%e7%8f%be%e5%9c%b0%e3%82%92%e6%ad%a9%e3%81%8f/
その時はやみくもに歩いた感じでしたが、今回は計画通り・・・
とはいかず、いきなり行きの電車で寝過して、西川口から歩くことにしました。
思ったよりは近かったですね（負け惜しみ）。
西川口から芝川に向かうと、取り組みに関する看板があり、継続されているんだなと、うれしく思いました。
散歩する人やランニングする人も割といる感じです。
新芝川と旧柴川の分岐点の様子も、6年前と変わらず。
釣りをする人が結構いるのが目につきます。
しかししかし、この川はきれいになったのだろうか。
記憶の中のきれいさ（汚さ）と、今日のきれいさ（汚さ）、あまり違いは感じられません。
まあ、浅い川ですのでなんとか川底も見えますが、ここに入って水遊びしようという気になれないのは、以前と一緒です。
前回は、川口オートのすぐ下に鳥がいたのが、今回は目に付かず、「まさか後退・・・」と思いかけましたが、前と同じ程度の鳥はいました。鴨が増えたかなと思いましたが、前の記事を見返してみると鴨は前も結構いたんですね。まあ、現状維持という感じでしょうか。
気になるのは、水をきれいにする仕掛けが減っているのではないかということと、それのメンテナンスがされているのだろうか、ということです。
今回、説明の看板は丁寧に書かれていて、なるほどと思ったのですが、フィルタのような仕組みだとするなら、フィルタ交換は必須のような気がします。
しかし、繊維にゴミがびっちりくっついている様子をみると、機能しているのかがはなはだ心許ないです。
効果が出ているなら良いのですが、効果の検証を行わず、ただやっているというということだと、むしろ見た目にはちょっと痛々しい。
想像してしまったのは、病院であちこちチューブにつながれて寝かされている重病人の姿・・・
以前あったテレビ朝日の看板がなくなっていたのもさびしいです。
というか、ホームページもなくなっているのか・・・作品を文化として残す、というような概念はないのか！
この前日、後輩の結婚お祝い宴会で、昔のメンバーが多数集まり、大変楽しかったのですが、みんな変わってないなぁと、良い意味で感慨にふけっていましたが、自分も6年で何も変わっていないと思うと、まずいなと思ったり。むしろ当時の方が辛い中でもあれこれもがいていて、それらが実現できていないという思いで暗澹としたり。
6年って、すごい長い期間だと思うのですが・・・</description></item><item><title>プログラミング教育</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9F%E3%83%B3%E3%82%B0%E6%95%99%E8%82%B2/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2013 15:18:31 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9F%E3%83%B3%E3%82%B0%E6%95%99%E8%82%B2/</guid><description>本日はこのようなイベントに参加。
http://catechkids-kickoff.peatix.com/
休日にいそいそとイベントに出かけるのも久しぶりかな？？
サーバーエージェントのグループ会社が子供向けの教育事業を行うにあたってのイベント。
登壇者はなかなか豪華？
お一人目はScratchの本を出したりしている阿部さん。
Scratchとは何かは、こちら参照。
http://etoys.jp/scratch/scratch.html
実は行くまで知りませんでしたが、パンフレットを見てSqueakかな？と思えた自分にほっとしました。
最近出た2.0ではWebアプリになったそうです。開発環境がWebアプリ。すごい世界だ。
Raspberry Piも下記を知っていたので、ギリセーフ。
http://itpro.nikkeibp.co.jp/linux/raspi/
キーワードは、「ほかの人が喜んでくれるからやる」「パクリではなく、オリジナルをリスペクト」。
お二人目は、小飼弾さん。
天才とは自分で決めることではない。だから、誰に会いに行くかが大切。
教えてくれる人ではなくて、自分を天才だとして扱ってくれる人。
これは確かに同感のところがあって、勉強は自分でするものであって、教えてもらえることというのはごく限られている。
そう言う意味では、天才を教育しようとしている事業のイベントでこのような話が出る逆説的な面白さがありますね。
三人目はドリコム内藤さん。
大人的には、一番面白い。
FREEMIUMの世界を教育事業にまで持ってきた。そしてそれを、協力と競走で煽る。
結局ゲームですよね。大の大人がいつまでゲームをやり続けるんだろうという気はしてしまう。
学習ソフトって、まだまだ発展の余地ありですね。
その後、子供たちが登場し、いろいろインタビュー。
インタビュアーの灘高生はなかなかの強者ですね。私が学生時代にやった一番無謀なバイトは灘中生の家庭教師でしたが、本当にあそこの生徒はむちゃくちゃですね（良い意味で）。
中学生くんも負けてません。以前出たイベントの感想を聞かれて「自分も緊張するんだなと思いました」。
お兄さんは、いくつになっても、人前で話すのは緊張しますよ・・・
イベント後は、今回このイベントを紹介してくださったKさん、Hさんと昼飲み。のつもりが、夜まで。
この年になっても将来を考えられない自分に、本日も反省しきり・・・
最後に、iPhoneアプリを作りたいHさんに、とっておきのアイデアを。
上記の学習ソフトの中で、語学学習、特にリスニング・発音学習ツールです。
以前こちらで紹介した、ABリピートツール。
https://www.programmers-office.ml/ab%e3%83%aa%e3%83%94%e3%83%bc%e3%83%88%e3%83%84%e3%83%bc%e3%83%ab%e3%80%80speater/
これは本当に素晴らしいのですが、あったら嬉しいのが、同時録音機能。
このツールでは、音声の切れ目を自動で判断して、かつ、その切れ目に空き時間を設定することができます。
例えば、1秒の切れ目を検出したら、そこで3秒待つようにすることができる。
なので、その3秒で自分で発音してみることができる。
これをまるごと録音できたら、お手本と自分の発音を比較できて良いと思うのです。
現状そのようなツールはないので、私の場合、このツールで覚えたあとに、カラオケツールで
お手本に自分の声をかぶせて録音したりしていますが、かぶせてしまうとやはり両方を
比較して聞くということが難しいのですよね。
というわけでよろしくお願いしますm(_ _)m</description></item><item><title>新PC　買い時はまだか</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%96%B0pc%E3%80%80%E8%B2%B7%E3%81%84%E6%99%82%E3%81%AF%E3%81%BE%E3%81%A0%E3%81%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 13:56:37 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%96%B0pc%E3%80%80%E8%B2%B7%E3%81%84%E6%99%82%E3%81%AF%E3%81%BE%E3%81%A0%E3%81%8B/</guid><description>気がつけば5年ですか。
https://www.programmers-office.ml/%e6%96%b0%e3%83%9e%e3%82%b7%e3%83%b3%e6%ac%b2%e3%81%97%e3%81%84/
最近ちょぼちょぼと自宅PGをやっているわけですが、Androidのエミュレータ起動するうちに寝落ちるするような状況は、ちょっと自分がかわいそうすぎる。
というわけで物色中なのですが・・・
持ち運びも考慮したいので、目安は2Kg。その上でとにかく最高スペックと考えています。
CPUはもう、Core i7縛りで良い。ディスプレイは、実は、先代のVAIOの1400×1050を超えるものがなかなかないと言う状況。大体1360×768くらいでお茶を濁されているような感じですね。
HHDは、SSDにするとやはり跳ね上がりますが、今の時代、あまりデータを抱え込むべきものではない気がしていて、256GBなら、まあなんとか許容範囲かなと言うお値段。メモリは最低8GB、16GB行っちゃいたいな。
そんな状態で、先週末ふらりとヨドバシに寄ったら、すてきなお姉様が色々お勧めしてくれて、最近はSSDRaid0なんという構成もあるとのこと。しかし、メモリ4GBの制約やら、SSDじゃないやら、なかなか決定打に巡り会えない。
とふと、「MacでしたらRetinaが高スペックですよ」とのお言葉。Retina、その時まで知りませんでした。これが見たり、調べたりすると、なかなかのナイススペック。
安い方でも、Core i7、8GB、SSD256GB、そして、驚愕の最大1,920 x 1,200。Apple StoreのWebだとメモリは16GBにできるようだし、これで決定！と半分思いつつ、再度ヨドバシへ。
ところが、店頭売りではメモリは8GB固定のよう。ポイントも3%だけ。Amazonで15万円くらいだしな、と思いつつ、いったん引き下がります。
さらに、調べてみると、肝心のAndroidのエミュレータがちゃんと表示されないらしい。
http://iwatanlab.blogspot.jp/2012/06/mac-book-pro-with-retinaandroid.html
など、複数の情報あり。
んー、Windows8商戦まで待ちますか・・・
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>アルビレックス新潟のシンガポール進出</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%93%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E6%96%B0%E6%BD%9F%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%80%B2%E5%87%BA/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2012 00:10:11 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%93%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9%E6%96%B0%E6%BD%9F%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%B3%E3%82%AC%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%80%B2%E5%87%BA/</guid><description>なかなか行けませんが、最近個人的には注目度大のシンガポール。
しかし、アルビレックスがシンガポールに進出しているというのは知りませんでした。
（アルビレックス新潟シンガポール　で検索してみてください）
昨日のテレビ番組でやっていたのですが、印象に残ったのは、
・居住環境が充実（無料でプールも！）しており、日本人も住みやすい
・日本人にとって、世界に出ていくためのハブの役割
・優秀なシンガポール人選手をJリーグに呼ぶために育成
・過去の通貨危機の時に日本企業は一度去っていったことがある。
進出してきてもすぐに帰ってしまうのではないかと思われないような努力
などなど。
それどころか、シンガポールの次はバルセロナ進出で、すでに動き出している。
そもそも、Jリーグとしても後発でありながら、ファン拡大を一気に行った感がありますし、このスピード感は何でしょう。かなり尊敬してしまいます。
ただ、一点、Webサイトも、Twitter、Facebook等行なっていて、万全なんだろうと思ったのですが、リンクを貼る場合はメールくださいねとのこと。選手の肖像権等管理が必要なのはわかりますが、リンクだけだったら良いのではと思ってしまいます。わざわざメールしてお手を煩わせるのも何なのでリンクはしないでおきます。
あー、シンガポール行きたい。
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>ということで高円宮杯準決勝いろいろ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%A7%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E6%9D%AF%E6%BA%96%E6%B1%BA%E5%8B%9D%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8D/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:02:43 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%81%A8%E3%81%84%E3%81%86%E3%81%93%E3%81%A8%E3%81%A7%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E6%9D%AF%E6%BA%96%E6%B1%BA%E5%8B%9D%E3%81%84%E3%82%8D%E3%81%84%E3%82%8D/</guid><description>国立競技場から望む新宿の眺めはなかなかのものですよね。
ビールは去年も700円だったかなー？場内の売り子さんのは缶ビール350mlで550円です。3杯目はそっちにしておきました。
三菱養和の応援はなかなかのものです。
最初に紙をもらいました。表面はみんなで上に掲げてスタンドを赤くするためのものですが、裏に選手・スタッフのプロフィールと応援ソングの歌詞が書いてあります。
これがなかなか面白い。
19番S選手のママは「PTA会長でスザンヌちょい似」とか、18番O選手は「好きなマンガは”でらべっぴん”」とか（Oくん、世界中に公開してすまぬ）。
僕らも大学のときサークルでそんなことしてたなーと懐かしくもなりました。
入場者はこの時点で3600人くらい、最終的には4000人超えてました。
去年のレッズ戦だと、ママさんたちが、「元気くーん」「山田くーん」と黄色い（かった？）声援をあげていたのですが、今年はあまりそういうのはなかったですね。後ろの人が、どこかの監督と元教え子風の漢字で、「田鍋は早いな」「リスタート危ないな」とちょっと通っぽい話をしており、案の定リスタートでやられてしまったというのが1点目。
追いついてからは勢いあったのですが、PKは残念でした。
PK戦の空には謎の飛行物体。
2試合目は、広島・磐田とも走りまくる、当たりまくるの激しい試合。
大崎・上村の両エースも切れていました。
さすがに大崎は最後疲れてましたかね。
途中電話で席移動したのですが、移動した後の近くのお姉さんはいい応援してました。
「ひろしー、負けるなー」「じゅん、走れー」
このお姉さんに釣られるような形で、声を出して応援できたのが楽しかったです。
応援していた側が両方PK負けと言う残念な結果ですが、フルで楽しめたと言うことで良しとしましょう。
大崎で検索すると、こんな記事がありました。http://www.jsgoal.jp/news/jsgoal/00083976.html
僕が広島ユース、今のサンフレッチェ広島が好きな理由はこの辺にあります。</description></item><item><title>2試合ともPK</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E3%81%A8%E3%82%82pk/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 08:18:42 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E3%81%A8%E3%82%82pk/</guid><description>応援も声が出てしまいます</description></item><item><title>2試合とも延長</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E3%81%A8%E3%82%82%E5%BB%B6%E9%95%B7/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 07:54:01 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E3%81%A8%E3%82%82%E5%BB%B6%E9%95%B7/</guid><description>そして僕は仕事電話対応中</description></item><item><title>2試合目前半</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%9B%AE%E5%89%8D%E5%8D%8A/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 06:49:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/2%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%9B%AE%E5%89%8D%E5%8D%8A/</guid><description>広島大崎先制も終了間際にジュビロ追いつく
スピード感のある好ゲーム</description></item><item><title>これから2試合目</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%81%93%E3%82%8C%E3%81%8B%E3%82%892%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%9B%AE/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 06:00:48 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E3%81%93%E3%82%8C%E3%81%8B%E3%82%892%E8%A9%A6%E5%90%88%E7%9B%AE/</guid><description>さっきの焼きそば400円は今一だったので焼おにぎりおでん</description></item><item><title>PK戦</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/pk%E6%88%A6/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 05:21:53 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/pk%E6%88%A6/</guid><description>延長では決まらず</description></item><item><title>延長突入</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BB%B6%E9%95%B7%E7%AA%81%E5%85%A5/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 04:55:19 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%BB%B6%E9%95%B7%E7%AA%81%E5%85%A5/</guid><description>養和もナイスゴールで追い付きました。
得点田中は養和一のお祭り男だそうでダンスしてました</description></item><item><title>前半終了</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%89%8D%E5%8D%8A%E7%B5%82%E4%BA%86/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 03:49:06 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E5%89%8D%E5%8D%8A%E7%B5%82%E4%BA%86/</guid><description>横浜1点
素早いリスタートから
養和途中押してましたけどね
ビール700円は高い
ソーセージ盛り合わせ500円はまずまず</description></item><item><title>高円宮第一試合</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%A6%E5%90%88/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2009 03:01:22 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%A6%E5%90%88/</guid><description>ギリギリ間に合いました</description></item><item><title>明日は高円宮杯準決勝ですよ</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%98%8E%E6%97%A5%E3%81%AF%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E6%9D%AF%E6%BA%96%E6%B1%BA%E5%8B%9D%E3%81%A7%E3%81%99%E3%82%88/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2009 15:01:30 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%98%8E%E6%97%A5%E3%81%AF%E9%AB%98%E5%86%86%E5%AE%AE%E6%9D%AF%E6%BA%96%E6%B1%BA%E5%8B%9D%E3%81%A7%E3%81%99%E3%82%88/</guid><description>ほぼ毎年参加の高円宮杯準決勝。
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/2004/10/post.html
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/2005/10/post_896f.html
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/2006/10/post_dadf.html
http://konnokiyotaka.txt-nifty.com/pgblog/2009/03/post-1634.html
国立で2試合見られる準決勝がやはりおすすめです。
今年の見所は、三菱養和の魔法陣だそうです。
1試合目に間に合うよう頑張るぞ。
2試合目はやはり広島ユースでしょう。
攻撃サッカーを見せてくれ。
2試合×前後半でビール4杯の予定。
そっちも頑張るぞ！？
Powered by ScribeFire.</description></item><item><title>清渓川（チョンゲチョン）を歩く</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%B8%85%E6%B8%93%E5%B7%9D%EF%BC%88%E3%83%81%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%82%B2%E3%83%81%E3%83%A7%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%82%92%E6%AD%A9%E3%81%8F/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2009 04:41:48 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/%E6%B8%85%E6%B8%93%E5%B7%9D%EF%BC%88%E3%83%81%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%82%B2%E3%83%81%E3%83%A7%E3%83%B3%EF%BC%89%E3%82%92%E6%AD%A9%E3%81%8F/</guid><description>「素敵な宇宙船地球号」というテレビ番組で出会った清渓川。
https://www.programmers-office.ml/%e3%82%bd%e3%82%a6%e3%83%ab%e3%81%ae%e6%b8%85%e6%b8%93%e5%b7%9d%ef%bc%88%e3%83%81%e3%83%a7%e3%83%b3%e3%82%b2%e3%83%81%e3%83%a7%e3%83%b3%ef%bc%89/
http://asahi-newstar.com/program/earth/onair/070903-004155.html
ついに自分の目で見ることができました。
一度壊してしまった自然を再生できるのか。実際に歩いてみて、できる、と言う答えを得ることができました。
出発はスプリングです。
http://www.seoulnavi.com/blog/blog_top_view.php?blog_id=5003570&amp;amp;Category=area&amp;amp;SubCategory=26&amp;amp;GroupType=SPECIAL&amp;amp;Sub_Menu=%E9%8D%BE%E8%B7%AF
リムジンバスからこれが見えたときは、その時点で感動してしまいました。ここからすぐのところでバスが止まったので飛び降りましたよ。
入り口では紹介ビデオが流れています。
噴水が出迎えてくれます。この日は本当にお祭りだったかもしれません（旗やら看板やらがあったので）が、いつでもお祭り気分じゃなかろうか。
下に降りて振り返ります。この日はちょっと暑いくらいの天気の良さでしたが、さわやかな気分になります。
水は結構きれいです。この辺は川も浅いですが、底まで見えます。
各道路に対応する橋がかかっているので、普通に移動したいときにも不便さはないと思います。また、川沿いの遊歩道の中でも小さい橋や踏み石があって、両側を移動しながら歩くことができます。
橋の下ではこんな展示があったりとか。
橋の上にも緑はあります。
たまに吹き上げる霧。そんなイベント性もあり、橋の下の涼しいところはカップルだらけ。
ふと壁を見ると、延々と描かれる壁画。これは昔の軍隊の様子で、○○係がいて、その次には○○係が続いて、見たいな感じでかなり長い絵でした。
さまざまな装飾もあり、上にかかる橋もさまざま。
この辺は高齢者カップルゾーン。類は友を呼ぶ？？
歩いているときは意識していなかったですが、歩道もいろいろと変えているんですね。
魚はいるところには結構いました。たまにおなかがきらりと光ってきれいです。鳥はあまりいなかったですね。
清渓川の魚
清渓川の鳥
川から見る、Cerestar。今日の宿となるサウナが上にあります。夜は、上からこっちを見る予定。 東大門のあたりなので、人も多いです。
東大門の橋から
川の横に小さい水貯めがあり、かえるの置物がありました。これが良くできていて、銀色の部分は吸水口なのですが、水を吸い込む「ギュルギュル」音が常にしており、まるでかえるが鳴いているように見えると言う趣向です。
東大門を過ぎると人が少なくなりますね。
壁の横に写真がはってありました。昔はこんな感じだったわけですね。それをこう変えてしまったわけです。李明博、伊達に大統領になってません。
川沿いのマンションもいいですね。
夜はこんな感じ。写真うまく取れませんでした。</description></item><item><title>1年をふりかえる</title><link>https://jqinglong.github.io/programmers-office/1%E5%B9%B4%E3%82%92%E3%81%B5%E3%82%8A%E3%81%8B%E3%81%88%E3%82%8B/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2006 09:05:13 +0000</pubDate><guid>https://jqinglong.github.io/programmers-office/1%E5%B9%B4%E3%82%92%E3%81%B5%E3%82%8A%E3%81%8B%E3%81%88%E3%82%8B/</guid><description>1年分の記事をざっと読んでみました。自分的ベストフレーズは、こちらから。
星野リゾートのやり方
—
今回のガツンと来た一言は、場作りの際に明確にすべき目標は「収益性向上」とか「売り上げ増加」とかではなく「お客様に喜んでもらえるサービスの提供」だということ、なぜならスタッフが仕事の楽しさを味わうのは自分のサービスを喜んでもらえたときであり、目標は人が基本的な性質において素直に共感できるものであるべきだから、ということ。
—
ふと気づくと、また原価低減に一生懸命になっている自分がいますが、それは手段であり、「喜んでもらえること」のような目標を共有しないと、結局誰も付いてこれない。自分だって、他人に喜んでもらうために色々やってるのにね。プログラマは最下層にいるからこそ、全ての層の人に喜んでもらえるのだし。
そういう意味で、来年の目標も、「より多くの人に喜んでもらう」。
方法は「スピードを感じてもらう」。
やることは
・月1回イベント継続・他社との融合拡大
・新情報の実装への落としこみを確実に実施（月1個アプリ作成）
まずはこんなところから。
来年も良い年になりますように！！</description></item></channel></rss>